(dp0
Vhead
p1
(dp2
Vlink
p3
(lp4
sVvars
p5
(lp6
Vp
p7
aVo
p8
assVresults
p9
(dp10
Vdistinct
p11
I00
sVbindings
p12
(lp13
(dp14
g7
(dp15
Vtype
p16
Vuri
p17
sVvalue
p18
Vhttp://dbpedia.org/ontology/deathDate
p19
ssg8
(dp20
Vdatatype
p21
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p22
sVtype
p23
Vtyped-literal
p24
sVvalue
p25
V2006-05-01
p26
ssa(dp27
g7
(dp28
Vtype
p29
Vuri
p30
sVvalue
p31
Vhttp://dbpedia.org/ontology/deathDate
p32
ssg8
(dp33
Vdatatype
p34
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p35
sVtype
p36
Vtyped-literal
p37
sVvalue
p38
V2006-5-1
p39
ssa(dp40
g7
(dp41
Vtype
p42
Vuri
p43
sVvalue
p44
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p45
ssg8
(dp46
Vdatatype
p47
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p48
sVtype
p49
Vtyped-literal
p50
sVvalue
p51
V1919-04-14
p52
ssa(dp53
g7
(dp54
Vtype
p55
Vuri
p56
sVvalue
p57
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p58
ssg8
(dp59
Vdatatype
p60
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p61
sVtype
p62
Vtyped-literal
p63
sVvalue
p64
V1919-4-14
p65
ssa(dp66
g7
(dp67
Vtype
p68
Vuri
p69
sVvalue
p70
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p71
ssg8
(dp72
Vxml:lang
p73
Vde
p74
sVtype
p75
Vliteral
p76
sVvalue
p77
VRaúl Francisco Kardinal Primatesta  (* 14. April 1919 in Capilla del Señor, Argentinien; \u2020 1. Mai 2006 in Córdoba) war Erzbischof von Córdoba (Argentinien).
p78
ssa(dp79
g7
(dp80
Vtype
p81
Vuri
p82
sVvalue
p83
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p84
ssg8
(dp85
Vxml:lang
p86
Ves
p87
sVtype
p88
Vliteral
p89
sVvalue
p90
VRaúl Francisco Primatesta (Capilla del Señor, Buenos Aires, 14 de abril de 1919 \u2013 Córdoba, 1 de mayo de 2006) fue un sacerdote católico argentino. Fue elevado a la dignidad de cardenal por Pablo VI en 1973, y formó parte de la Conferencia Episcopal Argentina desde 1970 hasta el 2002.
p91
ssa(dp92
g7
(dp93
Vtype
p94
Vuri
p95
sVvalue
p96
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p97
ssg8
(dp98
Vxml:lang
p99
Vfr
p100
sVtype
p101
Vliteral
p102
sVvalue
p103
VRaúl Primatesta, né le 14 avril 1919 à Capilla del Señor en Argentine et mort le 1er mai 2006 à Córdoba, est un cardinal argentin, archevêque de Córdoba de 1965 à 1998.
p104
ssa(dp105
g7
(dp106
Vtype
p107
Vuri
p108
sVvalue
p109
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p110
ssg8
(dp111
Vxml:lang
p112
Ven
p113
sVtype
p114
Vliteral
p115
sVvalue
p116
VRaúl Francisco Primatesta (April 14, 1919 \u2013 May 1, 2006) was a cardinal of the Roman Catholic Church of Argentina, and Archbishop Emeritus of Córdoba.
p117
ssa(dp118
g7
(dp119
Vtype
p120
Vuri
p121
sVvalue
p122
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p123
ssg8
(dp124
Vxml:lang
p125
Vnl
p126
sVtype
p127
Vliteral
p128
sVvalue
p129
VRaúl Francisco kardinaal Primatesta  (Capilla del Señor, 14 april 1919 \u2013 Córdoba, 1 mei 2006) was een Argentijnse rooms-katholieke aartsbisschop en kardinaal. Hij studeerde filosofie en theologie, werd in 1942 tot priester gewijd waarna hij een tijdlang als leraar werkzaam was. In 1957 werd hij tot titulair bisschop (bisschop zonder bisdom) gewijd en in 1961 kreeg hij het bisdom San Rafael onder zijn hoede. In 1965 volgde zijn benoeming tot aartsbisschop van Córdoba. In 1973 werd Primatesta door paus Paulus VI tot kardinaal gecreëerd waarbij hij de Santa Beata Maria Vergine Addolorata a piazza Buenos Aires als titelkerk ontving. In 1998 werd hij door de toenmalige paus Johannes Paulus II van zijn verplichtingen als aartsbisschop ontheven vanwege zijn vergevorderde leeftijd. Deze paus was nog mede door hem gekozen tijdens het conclaaf van oktober 1978. Aan het conclaaf van 2005 deed hij echter niet meer mee omdat hij reeds de tachtig jaar was gepasseerd.
p130
ssa(dp131
g7
(dp132
Vtype
p133
Vuri
p134
sVvalue
p135
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p136
ssg8
(dp137
Vxml:lang
p138
Vpl
p139
sVtype
p140
Vliteral
p141
sVvalue
p142
VRaúl Francisco Primatesta (ur. 14 kwietnia 1919 w Capilla del Senor, zm. 1 maja 2006 w Cordobie) \u2013 argenty\u0144ski duchowny katolicki, arcybiskup Cordoby, kardyna\u0142. Studiowa\u0142 w seminarium w La Plata; przyj\u0105\u0142 \u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie 25 pa\u017adziernika 1942 w Rzymie, nast\u0119pnie kontynuowa\u0142 tam studia \u2013 na Papieskim Uniwersytecie Gregoria\u0144skim i w Papieskim Instytucie Biblijnym. Pracowa\u0142 jako duszpasterz w archidiecezji La Plata oraz wyk\u0142ada\u0142 w tamtejszym seminarium, gdzie pe\u0142ni\u0142 równie\u017c funkcje prefekta ds. dyscypliny, wicerektora i rektora. 14 czerwca 1957 zosta\u0142 mianowany biskupem pomocniczym La Plata, otrzyma\u0142 stolic\u0119 tytularn\u0105 Tanais, a sakr\u0119 odebra\u0142 15 sierpnia 1957 z r\u0105k Antonio Plazy, arcybiskupa La Plata. By\u0142 wikariuszem generalnym archidiecezji. W czerwcu 1961 przeszed\u0142 na stolic\u0119 biskupi\u0105 San Rafael i jako zwierzchnik tej diecezji bra\u0142 udzia\u0142 w Soborze Watyka\u0144skim II (1962-1965). 16 lutego 1965 zosta\u0142 promowany na arcybiskupa Cordoby. Bra\u0142 udzia\u0142 w sesjach \u015awiatowego Synodu Biskupów w Watykanie; wchodzi\u0142 w sk\u0142ad sekretariatu generalnego, a na V sesji zwyk\u0142ej (wrzesie\u0144-pa\u017adziernik 1980) pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 prezydenta-delegata. W marcu 1973 papie\u017c Pawe\u0142 VI mianowa\u0142 go kardyna\u0142em, przydzielaj\u0105c tytu\u0142 prezbitera S. Maria Vergine Addolorata a Piazza Buenos Aires. Kardyna\u0142 Primatesta uczestniczy\u0142 w obu konklawe 1978, w sesjach plenarnych Kolegium Kardynalskiego w Watykanie, a tak\u017ce w konferencjach generalnych Episkopatów Latynoameryka\u0144skich (1979, 1992). Kilkakrotnie reprezentowa\u0142 Jana Paw\u0142a II na uroczysto\u015bciach religijnych w charakterze specjalnego wys\u0142annika, m.in. na Narodowych Kongresach Eucharystycznych Chile (1980) i Paragwaju (1988). Przeszed\u0142 w stan spoczynku z funkcji arcybiskupa Cordoby w listopadzie 1998, a rok pó\u017aniej \u2013 po uko\u0144czeniu 80. roku \u017cycia \u2013 utraci\u0142 prawo udzia\u0142u w kolejnych konklawe.
p143
ssa(dp144
g7
(dp145
Vtype
p146
Vuri
p147
sVvalue
p148
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p149
ssg8
(dp150
Vxml:lang
p151
Vru
p152
sVtype
p153
Vliteral
p154
sVvalue
p155
V\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u041f\u0440\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Raúl Francisco Primatesta; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1919, \u041a\u0430\u043f\u0438\u043b\u044c\u044f-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0421\u0435\u043d\u044c\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 1 \u043c\u0430\u044f 2006, \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b. \u0422\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0422\u0430\u043d\u0430\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041b\u0430-\u041f\u043b\u0430\u0442\u044b \u0441 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1957 \u043f\u043e 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1961. \u0415\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u0441 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1961 \u043f\u043e 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u044b \u0441 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965 \u043f\u043e 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1998. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0411\u0435\u0430\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0412\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0435-\u0410\u0434\u0434\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430-\u0430-\u043f\u044c\u044f\u0446\u0446\u0430-\u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u0441 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1973.
p156
ssa(dp157
g7
(dp158
Vtype
p159
Vuri
p160
sVvalue
p161
Vhttp://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear
p162
ssg8
(dp163
Vdatatype
p164
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear
p165
sVtype
p166
Vtyped-literal
p167
sVvalue
p168
V1965
p169
ssa(dp170
g7
(dp171
Vtype
p172
Vuri
p173
sVvalue
p174
Vhttp://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear
p175
ssg8
(dp176
Vdatatype
p177
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear
p178
sVtype
p179
Vtyped-literal
p180
sVvalue
p181
V1998
p182
ssasVordered
p183
I01
ss.