(dp0
Vhead
p1
(dp2
Vlink
p3
(lp4
sVvars
p5
(lp6
Vp
p7
aVo
p8
assVresults
p9
(dp10
Vdistinct
p11
I00
sVbindings
p12
(lp13
(dp14
g7
(dp15
Vtype
p16
Vuri
p17
sVvalue
p18
Vhttp://dbpedia.org/ontology/deathDate
p19
ssg8
(dp20
Vdatatype
p21
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p22
sVtype
p23
Vtyped-literal
p24
sVvalue
p25
V2015-04-17
p26
ssa(dp27
g7
(dp28
Vtype
p29
Vuri
p30
sVvalue
p31
Vhttp://dbpedia.org/ontology/deathDate
p32
ssg8
(dp33
Vdatatype
p34
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p35
sVtype
p36
Vtyped-literal
p37
sVvalue
p38
V2015-4-17
p39
ssa(dp40
g7
(dp41
Vtype
p42
Vuri
p43
sVvalue
p44
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p45
ssg8
(dp46
Vdatatype
p47
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p48
sVtype
p49
Vtyped-literal
p50
sVvalue
p51
V1937-01-16
p52
ssa(dp53
g7
(dp54
Vtype
p55
Vuri
p56
sVvalue
p57
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p58
ssg8
(dp59
Vdatatype
p60
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p61
sVtype
p62
Vtyped-literal
p63
sVvalue
p64
V1937-1-16
p65
ssa(dp66
g7
(dp67
Vtype
p68
Vuri
p69
sVvalue
p70
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p71
ssg8
(dp72
Vxml:lang
p73
Ven
p74
sVtype
p75
Vliteral
p76
sVvalue
p77
VFrancis Eugene George OMI (January 16, 1937 \u2013 April 17, 2015) was an American cardinal of the Roman Catholic Church and Archbishop Emeritus of Chicago. He was the eighth Archbishop of Chicago (1997\u20132014) and previously served as Bishop of Yakima (1990\u20131996) and Archbishop of Portland, Oregon (1996\u20131997). A member of the Missionary Oblates of Mary Immaculate, George was created a cardinal by Pope John Paul II in 1998. He served as president of the United States Conference of Catholic Bishops from 2007 to 2010. On September 20, 2014, Pope Francis accepted George's resignation and appointed Bishop Blase J. Cupich of Spokane, Washington, to succeed him as Archbishop of the Archdiocese of Chicago. In this unusual circumstance, George was permitted to remain as the incumbent archbishop until Cupich was installed to succeed him on November 18, 2014. He was initially diagnosed with cancer in 2006, and died from the disease in 2015.
p78
ssa(dp79
g7
(dp80
Vtype
p81
Vuri
p82
sVvalue
p83
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p84
ssg8
(dp85
Vxml:lang
p86
Vde
p87
sVtype
p88
Vliteral
p89
sVvalue
p90
VFrancis Eugene Kardinal George OMI KGCHS (* 16. Januar 1937 in Chicago, Illinois; \u2020 17. April 2015 ebenda) war ein US-amerikanischer Ordensgeistlicher und römisch-katholischer Erzbischof von Chicago.
p91
ssa(dp92
g7
(dp93
Vtype
p94
Vuri
p95
sVvalue
p96
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p97
ssg8
(dp98
Vxml:lang
p99
Ves
p100
sVtype
p101
Vliteral
p102
sVvalue
p103
VFrancis Eugene George OMI (Chicago, Illinois, Estados Unidos, 16 de enero de 1937 \u2013 ibídem, 17 de abril de 2015) fue un cardenal estadounidense de la Iglesia católica.
p104
ssa(dp105
g7
(dp106
Vtype
p107
Vuri
p108
sVvalue
p109
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p110
ssg8
(dp111
Vxml:lang
p112
Vfr
p113
sVtype
p114
Vliteral
p115
sVvalue
p116
VFrancis Eugene George, né le 16 janvier 1937 et mort le 17 avril 2015, à Chicago, est un cardinal catholique américain, archevêque de Chicago.
p117
ssa(dp118
g7
(dp119
Vtype
p120
Vuri
p121
sVvalue
p122
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p123
ssg8
(dp124
Vxml:lang
p125
Vpl
p126
sVtype
p127
Vliteral
p128
sVvalue
p129
VFrancis Eugene George OMI (ur. 16 stycznia 1937 w Chicago, zm. 17 kwietnia 2015 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski duchowny katolicki, arcybiskup Portland i Chicago, kardyna\u0142, oblat. W sierpniu 1957 wst\u0105pi\u0142 do zakonu oblatów Niepokalanej Maryi (OMI), rok pó\u017aniej w Godfrey z\u0142o\u017cy\u0142 \u015bluby. Studiowa\u0142 w seminarium przygotowawczym \u015aw. Henryka w Belleville, potem w szkole zakonnej Pine Hills w Ottawie (Kanada), na Uniwersytecie w Ottawie, na Katolickim Uniwersytecie Ameryka\u0144skim w Waszyngtonie (1965 magisterium z filozofii), na Uniwersytecie Tulane w Nowym Orleanie (1970 doktorat z filozofii), wreszcie na Papieskim Uniwersytecie Urbaniana w Rzymie (doktorat z teologii). \u015awi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie przyj\u0105\u0142 w Chicago 21 grudnia 1963. Wyk\u0142ada\u0142 m.in. na Uniwersytecie Creighton w Omaha (gdzie kierowa\u0142 wydzia\u0142em filozofii), pe\u0142ni\u0142 równie\u017c funkcje w kierownictwie zakonu (1973-1974 prowincja\u0142 zachodniego regionu USA, 1974-1986 wikariusz generalny zakonu w Rzymie). Koordynowa\u0142 prace Centrum Badania Wiary i Kultury w Bostonie. 10 lipca 1990 zosta\u0142 mianowany biskupem diecezji Yakima. Sakry biskupiej udzieli\u0142 mu 21 wrze\u015bnia 1990 arcybiskup Agostino Cacciavillan, pronuncjusz apostolski w USA. W kwietniu 1996 George zosta\u0142 przeniesiony na arcybiskupstwo Portland, a rok pó\u017aniej na arcybiskupstwo Chicago. 21 lutego 1998 Jan Pawe\u0142 II wyniós\u0142 go do godno\u015bci kardynalskiej, z nadaniem tytu\u0142u prezbiterskiego w Bazylice \u015bw. Bart\u0142omieja na Wyspie Tyberyjskiej. 20 wrze\u015bnia 2014 papie\u017c Franciszek przyj\u0105\u0142 jego rezygnacj\u0119 z urz\u0119du z\u0142o\u017con\u0105 ze wzgl\u0119du na wiek. Jego nast\u0119pc\u0105 zosta\u0142 mianowany biskup Blase Cupich. Bra\u0142 udzia\u0142 w sesjach \u015awiatowego Synodu Biskupów w Watykanie; na sesji specjalnej po\u015bwi\u0119conej Ko\u015bcio\u0142owi w Ameryce w listopadzie i grudniu 1997 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 specjalnego sekretarza. W marcu 2001 g\u0142osi\u0142 kazania podczas rekolekcji wielkopostnych dla papie\u017ca i Kurii Rzymskiej. 15 listopada 2004 roku zosta\u0142 wybrany wiceprzewodnicz\u0105cym Konferencji Biskupów Katolickich Stanów Zjednoczonych na trzyletni\u0105 kadencj\u0119.13 listopada 2007 roku podczas jesiennej sesji episkopatu USA zosta\u0142 wybrany przewodnicz\u0105cym Konferencji Biskupów Katolickich Stanów Zjednoczonych na trzyletni\u0105 kadencj\u0119. Odznaczony Krzy\u017cem Komandorskim z Gwiazd\u0105 Orderu Zas\u0142ugi Rzeczypospolitej Polskiej (2009). Uczestnik konklawe 2005 i konklawe 2013 roku.
p130
ssa(dp131
g7
(dp132
Vtype
p133
Vuri
p134
sVvalue
p135
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p136
ssg8
(dp137
Vxml:lang
p138
Vnl
p139
sVtype
p140
Vliteral
p141
sVvalue
p142
VFrancis Eugene George O.M.I. (Chicago, 16 januari 1937 \u2013 aldaar, 17 april 2015) was een Amerikaans geestelijke en een kardinaal van de Rooms-katholieke Kerk. George trad op 14 augustus 1957 in bij de orde van de Oblaten van de Onbevlekte Maagd Maria. Hij studeerde filosofie in Ottawa, Washington en New Orleans, en promoveerde aan de Pauselijke Urbaniana Universiteit in Rome. Op 21 december 1963 werd hij priester gewijd. Hij volgde een wetenschappelijke loopbaan, en was ook provinciaal van zijn orde in de Verenigde Staten en vicaris-generaal in Rome. Op 10 juli 1990 werd George benoemd tot bisschop van Yakima; zijn bisschopswijding vond plaats op 21 september 1990. Op 30 april 1996 werd hij benoemd tot aartsbisschop van Portland (Oregon). Hij werd op 8 april 1997 overgeplaatst naar Chicago, waar hij de opvolger werd van de overleden aartsbisschop Joseph Bernardin. George werd tijdens het consistorie van 21 februari 1998 kardinaal gecreëerd, met de rang van kardinaal-priester. Zijn titelkerk werd de San Bartolomeo all'Isola. Hij nam deel aan de conclaven van 2005 en 2013. George was vice-president (2004-2007) en president (2007-2010) van de Amerikaanse bisschoppenconferentie. Op 20 september 2014 ging George met emeritaat. Daarna werd hij ernstig ziek en overleed op 78-jarige leeftijd in een ziekenhuis in Chicago. Hij werd begraven aan de All Saints Catholic Cemetery and Mausoleum in Des Plaines.
p143
ssa(dp144
g7
(dp145
Vtype
p146
Vuri
p147
sVvalue
p148
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p149
ssg8
(dp150
Vxml:lang
p151
Vpt
p152
sVtype
p153
Vliteral
p154
sVvalue
p155
VFrancis Eugene George, O.M.I. (Chicago, 16 de janeiro de 1937 - Chicago, 17 de abril de 2015) foi um cardeal estadunidense e arcebispo-emérito de Chicago. Foi ordenado padre em 21 de dezembro de 1963. Em 1990, é consagrado bispo de Yakima, onde exerce a o cargo até 1996, quando é elevado a arcebispo metropolita de Portland in Oregon, ficando assim até 1997, quando é transferido para a Arquidiocese de Chicago. Foi criado cardeal em 1998 pelo Papa João Paulo II, com o título de Cardeal-presbítero de S. Bartolomeo all\u2019Isola, sendo-lhe imposto o barrete cardinalício em 21 de fevereiro. Em 2005, participou do conclave que elegeu Joseph Ratzinger como Papa Bento XVI e em 2013, participou do conclave que elegeu o cardeal Bergoglio como o Papa Francisco. George morreu de câncer em 17 de abril de 2015, aos 78 anos de idade.
p156
ssa(dp157
g7
(dp158
Vtype
p159
Vuri
p160
sVvalue
p161
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p162
ssg8
(dp163
Vxml:lang
p164
Vru
p165
sVtype
p166
Vliteral
p167
sVvalue
p168
V\u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Francis Eugene George; 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0421\u0428\u0410 \u2014 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0442. \u0415\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u042f\u043a\u0438\u043c\u044b \u0441 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1990 \u043f\u043e 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1996. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430 (\u041e\u0440\u0435\u0433\u043e\u043d) \u0441 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1996 \u043f\u043e 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1997. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u0441 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1997 \u043f\u043e 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u0440\u0444\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u044f \u0441 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1998.
p169
ssa(dp170
g7
(dp171
Vtype
p172
Vuri
p173
sVvalue
p174
Vhttp://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear
p175
ssg8
(dp176
Vdatatype
p177
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear
p178
sVtype
p179
Vtyped-literal
p180
sVvalue
p181
V2014
p182
ssa(dp183
g7
(dp184
Vtype
p185
Vuri
p186
sVvalue
p187
Vhttp://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear
p188
ssg8
(dp189
Vdatatype
p190
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear
p191
sVtype
p192
Vtyped-literal
p193
sVvalue
p194
V1997
p195
ssasVordered
p196
I01
ss.