(dp0
Vhead
p1
(dp2
Vlink
p3
(lp4
sVvars
p5
(lp6
Vp
p7
aVo
p8
assVresults
p9
(dp10
Vdistinct
p11
I00
sVbindings
p12
(lp13
(dp14
g7
(dp15
Vtype
p16
Vuri
p17
sVvalue
p18
Vhttp://dbpedia.org/ontology/deathDate
p19
ssg8
(dp20
Vdatatype
p21
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p22
sVtype
p23
Vtyped-literal
p24
sVvalue
p25
V2012-03-09
p26
ssa(dp27
g7
(dp28
Vtype
p29
Vuri
p30
sVvalue
p31
Vhttp://dbpedia.org/ontology/deathDate
p32
ssg8
(dp33
Vdatatype
p34
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p35
sVtype
p36
Vtyped-literal
p37
sVvalue
p38
V2012-3-9
p39
ssa(dp40
g7
(dp41
Vtype
p42
Vuri
p43
sVvalue
p44
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p45
ssg8
(dp46
Vdatatype
p47
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p48
sVtype
p49
Vtyped-literal
p50
sVvalue
p51
V1920-03-17
p52
ssa(dp53
g7
(dp54
Vtype
p55
Vuri
p56
sVvalue
p57
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p58
ssg8
(dp59
Vdatatype
p60
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p61
sVtype
p62
Vtyped-literal
p63
sVvalue
p64
V1920-3-17
p65
ssa(dp66
g7
(dp67
Vtype
p68
Vuri
p69
sVvalue
p70
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p71
ssg8
(dp72
Vxml:lang
p73
Vde
p74
sVtype
p75
Vliteral
p76
sVvalue
p77
VJosé Tomas Kardinal Sánchez (* 17. März 1920 in Pandan, Philippinen; \u2020 9. März 2012 in Manila) war ein Kurienkardinal der römisch-katholischen Kirche.
p78
ssa(dp79
g7
(dp80
Vtype
p81
Vuri
p82
sVvalue
p83
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p84
ssg8
(dp85
Vxml:lang
p86
Ven
p87
sVtype
p88
Vliteral
p89
sVvalue
p90
VJosé Tomás Sánchez (March 17, 1920 \u2013 March 9, 2012) was a Filipino cardinal of the Roman Catholic Church who held several posts in the Roman Curia, the highest of which was Prefect of the Congregation for the Clergy from 1991\u20131996. Prior to his appointment to the Roman Curia, he held several diocesan bishop positions in the Philippines, the last of which was Archbishop of Nueva Segovia from 1982\u20131986. He was ordained a priest on May 12, 1946. He was consecrated bishop on May 12, 1968, following his appointment as Auxiliary Bishop of Nueva Cáceres, and was elevated to cardinal on June 28, 1991, by Pope John Paul II.
p91
ssa(dp92
g7
(dp93
Vtype
p94
Vuri
p95
sVvalue
p96
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p97
ssg8
(dp98
Vxml:lang
p99
Vfr
p100
sVtype
p101
Vliteral
p102
sVvalue
p103
VJosé Tomás Sánchez, né le 17 mars 1920 à Pandan et mort le 9 mars 2012 à Manille, est un cardinal philippin de la Curie romaine, préfet de la Congrégation pour le clergé de 1991 à 1996.
p104
ssa(dp105
g7
(dp106
Vtype
p107
Vuri
p108
sVvalue
p109
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p110
ssg8
(dp111
Vxml:lang
p112
Ves
p113
sVtype
p114
Vliteral
p115
sVvalue
p116
VJosé Tomás Sánchez (Pandan, 17 de marzo de 1920 - Ciudad de San Juan, 9 de marzo de 2012) fue un cardenal y arzobispo católico de Filipinas.
p117
ssa(dp118
g7
(dp119
Vtype
p120
Vuri
p121
sVvalue
p122
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p123
ssg8
(dp124
Vxml:lang
p125
Vnl
p126
sVtype
p127
Vliteral
p128
sVvalue
p129
VJose Tomas Sanchez (Pandan, 17 maart 1920 - Manilla, 9 maart 2012) was een Filipijns geestelijke en kardinaal van de Rooms-katholieke Kerk. Sanchez, die werd geboren in Pandan in de provincie Catanduanes, volgde zijn priesteropleiding aan de Holy Rosary seminarie in Naga. Hij behaalde bovendien een doctoraat theologie aan de University of Santo Tomas in Manilla. Sanchez werd tot priester gewijd op 12 mei 1946. Als priester werkte hij in de parochies van Sorsogon City en Legazpi. Ook gaf hij les op diverse scholen, seminaries en universiteiten. Van 1968 tot 1972 was Sanchez hulpbisschop van het aartsbisdom van Caceres en titulair bisschop van Lesvi. Vanaf 12 december 1972 was hij bisschop-coadjutor van het bisdom van Lucena, waarna hij op 25 september 1976 werd benoemd als de nieuwe bisschop van dat bisdom. Zes jaar later werd hij op 12 januari 1982 benoemd als aartsbisschop van Nueva Segovia. Van 1985 tot 1991 was hij secretaris van de Congregatie voor de Evangelisatie van de Volkeren in de Romeinse Curie. Op 28 juni 1991 werd Sanchez door paus Johannes Paulus II kardinaal gecreëerd met de rang van kardinaal-diaken. Zijn titeldiakonie werd de San Pio V a Villa Carpegna. In juli van dat jaar werd hij benoemd tot prefect van de Congregatie voor de Clerus. Deze functie zou hij tot 1996 vervullen. Daarnaast was Sanchez van 1991 tot 1993 president van de Commissie voor het behoud van artistieke en historische erfgoed van de kerk. Op 12 mei 2002 werd Sanchez kardinaal-priester. Zijn titeldiakonie werd pro hac vice zijn titelkerk. Kardinaal Sanchez is nooit bij een conclaaf aanwezig geweest. Toen op 2 april 2005 paus Johannes Paulus II overleed was Sanchez de 80 al gepasseerd en mocht hij derhalve niet deelnemen aan het Conclaaf van 2005. Door de slechte gezondheid van Jaime Sin was Ricardo Vidal daardoor de enige Filipijnse kardinaal die aanwezig was bij de verkiezing van paus Benedictus XVI. Sanchez overleed, een week voor zijn 92e verjaardag, op 9 maart 2012.
p130
ssa(dp131
g7
(dp132
Vtype
p133
Vuri
p134
sVvalue
p135
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p136
ssg8
(dp137
Vxml:lang
p138
Vpl
p139
sVtype
p140
Vliteral
p141
sVvalue
p142
VJosé Tomás Sánchez (ur. 17 marca 1920 w Pandan, zm. 9 marca 2012 w Manili) \u2013 filipi\u0144ski duchowny katolicki, arcybiskup Nueva Segovia, wysoki urz\u0119dnik Kurii Rzymskiej, kardyna\u0142. Studiowa\u0142 w seminarium \u015awi\u0119tego Ró\u017ca\u0144ca w Naga, nast\u0119pnie na Uniwersytecie \u015aw. Tomasza w Manili, gdzie obroni\u0142 doktorat z teologii. Przyj\u0105\u0142 \u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie 12 maja 1946. Pracowa\u0142 jako duszpasterz w Sorsogon i Legazpi, by\u0142 wikariuszem generalnym Legazpi oraz wyk\u0142adowc\u0105 kilku szkó\u0142 katolickich i seminariów (tak\u017ce Uniwersytetu \u015aw. Tomasza w Manili). 5 lutego 1968 zosta\u0142 mianowany biskupem pomocniczym Caceres; otrzyma\u0142 stolic\u0119 tytularn\u0105 Lasvi, sakr\u0119 przyj\u0105\u0142 12 maja 1968 z r\u0105k arcybiskupa Carmine Rocco, nuncjusza na Filipinach. Od grudnia 1972 by\u0142 biskupem-koadiutorem diecezji Lucena, przej\u0105\u0142 rz\u0105dy w diecezji we wrze\u015bniu 1976, a w styczniu 1982 zosta\u0142 promowany na stolic\u0119 arcybiskupi\u0105 Nueva Segovia. Bra\u0142 udzia\u0142 w sesjach \u015awiatowego Synodu Biskupów w Watykanie. W pa\u017adzierniku 1985 przeszed\u0142 do pracy w Kurii Rzymskiej; zosta\u0142 sekretarzem Kongregacji Ewangelizowania Ludów. Z rz\u0105dów archidiecezj\u0105 Nueva Segovia zrezygnowa\u0142 w marcu 1986. W czerwcu 1991 Jan Pawe\u0142 II mianowa\u0142 go kardyna\u0142em, nadaj\u0105c diakoni\u0119 S. Pio V a Villa Carpegna. Zaraz po nominacji kardynalskiej Sánchez zosta\u0142 mianowany prefektem Kongregacji ds. Duchowie\u0144stwa; pe\u0142ni\u0142 tak\u017ce funkcj\u0119 prezydenta Administracji Patrymonium Stolicy Apostolskiej (do maja 1993). Po osi\u0105gni\u0119ciu wieku emerytalnego zosta\u0142 zwolniony z obowi\u0105zków prefekta Kongregacji ds. Duchowie\u0144stwa w czerwcu 1996. Uczestniczy\u0142 w IV konferencji generalnej Episkopatów Latynoameryka\u0144skich w Santo Domingo (Dominikana, pa\u017adziernik 1992); reprezentowa\u0142 Jana Paw\u0142a II na uroczysto\u015bciach religijnych i rocznicowych w charakterze specjalnego wys\u0142annika, m.in. na obchodach 400-lecia kilku diecezji filipi\u0144skich - Cebu (kwiecie\u0144 1995), Nueva Segovia (czerwiec 1995) i Caceres (wrzesie\u0144 1995). Po uko\u0144czeniu 80. roku \u017cycia (marzec 2000) utraci\u0142 prawo udzia\u0142u w konklawe.
p143
ssa(dp144
g7
(dp145
Vtype
p146
Vuri
p147
sVvalue
p148
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p149
ssg8
(dp150
Vxml:lang
p151
Vru
p152
sVtype
p153
Vliteral
p154
sVvalue
p155
V\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. José Tomás Sánchez; 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1920, \u041f\u0430\u043d\u0434\u0430\u043d \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012, \u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430) \u2014 \u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0443\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b, \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041b\u0435\u0441\u0432\u0438 \u0438 \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041a\u0430\u0441\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0441 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1968 \u043f\u043e 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972. \u041a\u043e\u0430\u0434\u044a\u044e\u0442\u043e\u0440 \u0441 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0435\u043f\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u041b\u0443\u0441\u0435\u043d\u044b \u0441 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972 \u043f\u043e 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1982. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0421\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0438 \u0441 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1982 \u043f\u043e 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1986. \u0421\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u041a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0415\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985 \u043f\u043e 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1991. \u041f\u0440\u0435\u0444\u0435\u043a\u0442 \u041a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u043c \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1991 \u043f\u043e 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1996. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0441 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1991 \u043f\u043e 4 \u043c\u0430\u044f 1993. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0434\u044c\u044f\u043a\u043e\u043d \u0441 \u0434\u044c\u044f\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c S. Pio V a Villa Carpegna \u0441 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1991 \u043f\u043e 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2002. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 pro hac vice S. Pio V a Villa Carpegna \u0441 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2002.
p156
ssa(dp157
g7
(dp158
Vtype
p159
Vuri
p160
sVvalue
p161
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p162
ssg8
(dp163
Vxml:lang
p164
Vpt
p165
sVtype
p166
Vliteral
p167
sVvalue
p168
VJosé Tomás Sánchez (Pandan, 17 de março de 1920 - San Juan, 9 de março de 2012) foi um cardeal filipino, prefeito emérito da Congregação para o Clero e arcebispo-emérito de Nova Segóvia. Foi ordenado padre em 12 de maio de 1946. Foi consagrado bispo-auxiliar de Cáceres, com o titulus de bispo-titular de Lesvi, entre 1968 e 1972. Depois, foi transferido como bispo-coadjutor de Lucena, onde ficou até 1976, quando foi nomeado bispo, exercendo o episcopado até 1982. Em 1982, foi elevado a arcebispo metropolita de Nova Segóvia, onde ficou até 1986. Entre 1985 e 1991, foi secretário da Congregação para a Evangelização dos Povos. Foi criado cardeal em 1991 pelo Papa João Paulo II, com o título de Cardeal-diácono de S. Pio V a Villa Carpegna. Em 1991, foi nomeado Prefeito da Congregação para o Clero, cargo que exerceu até 1996. Entre 1991 e 1993, foi também presidente da Pontifícia Comissão para a Preservação do Patrimônio Artístico e Histórico da Igreja. Em 2002, passou a ser cardeal-padre com título pro hac vice. Em 2005, participou do conclave que elegeu Joseph Ratzinger como Papa Bento XVI, como cardeal não-votante. Faleceu em 9 de março de 2012, vítima de falência múltipla dos orgãos em Manila.
p169
ssa(dp170
g7
(dp171
Vtype
p172
Vuri
p173
sVvalue
p174
Vhttp://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear
p175
ssg8
(dp176
Vdatatype
p177
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear
p178
sVtype
p179
Vtyped-literal
p180
sVvalue
p181
V1996
p182
ssa(dp183
g7
(dp184
Vtype
p185
Vuri
p186
sVvalue
p187
Vhttp://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear
p188
ssg8
(dp189
Vdatatype
p190
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear
p191
sVtype
p192
Vtyped-literal
p193
sVvalue
p194
V1991
p195
ssasVordered
p196
I01
ss.