(dp0
Vhead
p1
(dp2
Vlink
p3
(lp4
sVvars
p5
(lp6
Vp
p7
aVo
p8
assVresults
p9
(dp10
Vdistinct
p11
I00
sVbindings
p12
(lp13
(dp14
g7
(dp15
Vtype
p16
Vuri
p17
sVvalue
p18
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p19
ssg8
(dp20
Vxml:lang
p21
Ven
p22
sVtype
p23
Vliteral
p24
sVvalue
p25
V(This article is about the year 2006.) 2006 (MMVI)was a common year starting on Sunday (dominical letter A) of the Gregorian calendar, the 2006th year of the Common Era (CE) and Anno Domini (AD) designations, the 6th year of the 3rd millennium, the 6th year of the 21st century, and the 7th year of the 2000s decade. 2006 was designated as: \u000a*  International Year of Deserts and Desertification \u000a*  International Asperger's Year \u000a*  Year of Mozart, marking the 250th anniversary of the birth of Wolfgang Amadeus Mozart
p26
ssa(dp27
g7
(dp28
Vtype
p29
Vuri
p30
sVvalue
p31
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p32
ssg8
(dp33
Vxml:lang
p34
Var
p35
sVtype
p36
Vliteral
p37
sVvalue
p38
V25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016)
p39
ssa(dp40
g7
(dp41
Vtype
p42
Vuri
p43
sVvalue
p44
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p45
ssg8
(dp46
Vxml:lang
p47
Ves
p48
sVtype
p49
Vliteral
p50
sVvalue
p51
V2006 (MMVI) fue un año común comenzado en domingo según el calendario gregoriano. Fue designado: \u000a*  El Año Internacional de los Desiertos y la Desertificación, por la Asamblea General de las Naciones Unidas. \u000a*  El Año del Perro, según el horóscopo chino. \u000a*  El Año de Mozart, conmemorando el 250.º aniversario del nacimiento del compositor austríaco Wolfgang Amadeus Mozart. \u000a*  El Año de Oruro, conmemorando el 400.º (cuatricentenario) aniversario de la fundación de esta ciudad de Bolivia, fundada con el nombre de Villa de San Felipe de Austria. \u000a*  El Año de Ibarra, conmemorando el 400.º (cuatricentenario) aniversario de la fundación de esta ciudad del Ecuador, fundada con el nombre de Villa de San Miguel de Ibarra. \u000a*  El Año de Rembrandt, celebrando el 400.º aniversario del nacimiento (en los Países Bajos) de Rembrandt Harmenszoon van Rijn. \u000a*  El Año de Tesla, celebrando el 150.º (centésimo quincuagésimo) aniversario del nacimiento del mundialmente conocido inventor, físico e ingeniero eléctrico croata, Nikola Tesla. \u000a*  El Año Internacional de Asperger, marcando el 100.º (centésimo) del nacimiento del Dr. Hans Asperger, descubridor del síndrome de Asperger. \u000a*  En Argentina fue declarado Año de Homenaje al doctor Ramón Carrillo, marcando el 100 aniversario del nacimiento del primer ministro de Salud Pública de la Nación. \u000a*  En Cuba el año fue declarado como Año de la Revolución Energética. \u000a*  En España: \u000a*  Se conmemoró el 75.º (septuagésimo quinto) aniversario de la instauración de la Segunda República Española. \u000a*  Se conmemoró el 70.º (septuagésimo) aniversario del golpe de estado militar y comienzo de la Guerra Civil. \u000a*  Se conmemoró el 50.º (quincuagésimo) aniversario de la llegada de la televisión con el nacimiento de la cadena Televisión Española (TVE). \u000a*  En México se celebró el bicentenario del nacimiento del patriota mexicano Benito Juárez.
p52
ssa(dp53
g7
(dp54
Vtype
p55
Vuri
p56
sVvalue
p57
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p58
ssg8
(dp59
Vxml:lang
p60
Vde
p61
sVtype
p62
Vliteral
p63
sVvalue
p64
VSiehe auch: Natur des Jahres \u000a* Echter Thymian \u000a* Schwarz-Pappel \u000a* Wiesenschaumkraut \u000a* Koppe \u000a* Siebenpunkt-Marienkäfer \u000a* Breitblättrige Stendelwurz \u000a* Veränderliche Krabbenspinne \u000a* Flammenblume \u000a* Kleiber \u000a* Seehund
p65
ssa(dp66
g7
(dp67
Vtype
p68
Vuri
p69
sVvalue
p70
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p71
ssg8
(dp72
Vxml:lang
p73
Vfr
p74
sVtype
p75
Vliteral
p76
sVvalue
p77
V\u2192 Naissances en 2006 Cette section est vide, insuffisamment détaillée ou incomplète. Votre aide est la bienvenue !
p78
ssa(dp79
g7
(dp80
Vtype
p81
Vuri
p82
sVvalue
p83
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p84
ssg8
(dp85
Vxml:lang
p86
Vit
p87
sVtype
p88
Vliteral
p89
sVvalue
p90
VIl 2006 (MMVI in numeri romani) è un anno del XXI secolo.
p91
ssa(dp92
g7
(dp93
Vtype
p94
Vuri
p95
sVvalue
p96
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p97
ssg8
(dp98
Vxml:lang
p99
Vnl
p100
sVtype
p101
Vliteral
p102
sVvalue
p103
VHet jaar 2006 is een jaartal volgens de christelijke jaartelling.
p104
ssa(dp105
g7
(dp106
Vtype
p107
Vuri
p108
sVvalue
p109
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p110
ssg8
(dp111
Vxml:lang
p112
Vja
p113
sVtype
p114
Vliteral
p115
sVvalue
p116
V2006\u5e74\uff082006 \u306d\u3093\uff09\u306f\u3001\u897f\u66a6\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09\u306b\u3088\u308b\u3001\u65e5\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u59cb\u307e\u308b\u5e73\u5e74\u3002\u5e73\u621018\u5e74\u3002\u3053\u306e\u9805\u76ee\u3067\u306f\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u8996\u70b9\u306b\u57fa\u3065\u3044\u305f2006\u5e74\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a18\u8f09\u3059\u308b\u3002
p117
ssa(dp118
g7
(dp119
Vtype
p120
Vuri
p121
sVvalue
p122
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p123
ssg8
(dp124
Vxml:lang
p125
Vpl
p126
sVtype
p127
Vliteral
p128
sVvalue
p129
VWydarzenia szczegó\u0142owo: I | II | III | IV | V | VI | VII | VIII | IX | X | XI | XII \u000a*  1 stycznia: \u000a*  Grzegorz Pojma\u0144ski z Uniwersytetu Warszawskiego odkry\u0142 komet\u0119 C/2006 A1 Pojma\u0144ski. \u000a*  Zakliczyn odzyska\u0142 prawa miejskie. \u000a*  Rzgów uzyska\u0142 prawa miejskie. \u000a*  7 stycznia \u2013 Zyta Gilowska zosta\u0142a powo\u0142ana na urz\u0119dy wicepremiera i ministra finansów w rz\u0105dzie Kazimierza Marcinkiewicza. \u000a*  8 stycznia \u2013 odby\u0142 si\u0119 XIV fina\u0142 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. \u000a*  9 stycznia \u2013 powsta\u0142 Górno\u015bl\u0105ski Zwi\u0105zek Metropolitalny. \u000a*  11 stycznia \u2013 pocz\u0105tek kryzysu sejmowego wokó\u0142 uchwalenia ustawy bud\u017cetowej na rok 2006. \u000a*  28 stycznia \u2013 katastrofa budowlana na \u015al\u0105sku \u2013 zawali\u0142 si\u0119 dach hali Mi\u0119dzynarodowych Targów Katowickich. \u015amier\u0107 ponios\u0142o 65 osób, a ponad 170 zosta\u0142o rannych. \u000a*  2 lutego \u2013 przedstawiciele Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, Samoobrony i Ligi Polskich Rodzin podpisali tzw. pakt stabilizacyjny na okres jednego roku (przetrwa\u0142 tydzie\u0144). Podpisanie paktu by\u0142o transmitowane na \u017cywo wy\u0142\u0105cznie przez Telewizj\u0119 Trwam. W prote\u015bcie pozosta\u0142e media odmówi\u0142y uczestnictwa w ponownym podpisaniu paktu, które pó\u017aniej dla nich zainscenizowano. \u000a*  9 lutego \u2013 rozpocz\u0119to wyp\u0142aty jednorazowych zapomóg z tytu\u0142u urodzenia si\u0119 dziecka (tzw. becikowego). \u000a*  10 lutego \u2013 premiera filmu Ja wam poka\u017c\u0119! \u000a*  11 lutego \u2013 w Toruniu ods\u0142oni\u0119to Pomnik Kargula i Pawlaka. \u000a*  15 lutego \u2013 Janusz Kochanowski zosta\u0142 rzecznikiem praw obywatelskich. \u000a*  27 lutego \u2013 genera\u0142 Franciszek G\u0105gor zosta\u0142 szefem Sztabu Generalnego Wojska Polskiego. \u000a*  2 marca \u2013 ukaza\u0142 si\u0119 pierwszy numer polskiej edycji miesi\u0119cznika \u201eLe Monde diplomatique\u201d. \u000a*  5 marca: \u000a*  w Toruniu wykryto wirusa ptasiej grypy H5N1 u \u0142ab\u0119dzia. Pierwszy przypadek w Polsce i pierwszy w Europie w du\u017cym mie\u015bcie. \u000a*  premiera serialu Ranczo. \u000a*  7 marca \u2013 oddano do u\u017cytku warszawski wie\u017cowiec Rondo 1. \u000a*  8 marca \u2013 rozpocz\u0119\u0142o dzia\u0142alno\u015b\u0107 radio internetowe Open.fm (dawniej Gadu Radio). \u000a*  15 marca \u2013 dzia\u0142alno\u015b\u0107 rozpocz\u0119\u0142a Prokuratoria Generalna Skarbu Pa\u0144stwa. \u000a*  24 marca: \u000a*  metropolita krakowski, arcybiskup Stanis\u0142aw Dziwisz, zosta\u0142 mianowany kardyna\u0142em przez papie\u017ca Benedykta XVI. \u000a*  pos\u0142anka Ligi Polskich Rodzin Ewa Sowi\u0144ska zosta\u0142a wybrana przez Sejm na urz\u0105d Rzecznika Praw Dziecka. \u000a*  29 marca \u2013 100-lecie nadania praw miejskich miastu Pu\u0142awy. \u000a*  6 kwietnia: \u000a*  odrzucono wniosek PiS o samorozwi\u0105zanie Sejmu. \u000a*  utworzono Krakowski Szlak Techniki. \u000a*  18 kwietnia \u2013 ukaza\u0142 si\u0119 pierwszy numer gazety ogólnopolskiej \u201eDziennik Polska-Europa-\u015awiat\u201d (ostatni ukaza\u0142 si\u0119 12 wrze\u015bnia 2009). \u000a*  21 kwietnia \u2013 premiera filmu Wszyscy jeste\u015bmy Chrystusami. \u000a*  23 kwietnia \u2013 g\u0142ówne obchody 650-lecia ko\u015bcio\u0142a farnego w P\u0142ocku. \u000a*  28 kwietnia \u2013 minister spraw zagranicznych Stefan Meller poda\u0142 si\u0119 do dymisji. \u000a*  1 maja \u2013 wprowadzenie nowego wzoru tablic rejestracyjnych. Jedyn\u0105 zmian\u0105 jest dodanie eurobandu \u2013 symbolu Unii Europejskiej. \u000a*  2 maja: \u000a*  powo\u0142ano Muzeum Historii Polski w Warszawie. \u000a*  odby\u0142 si\u0119 koncert The Prodigy w katowickim Spodku, grupa powróci\u0142a do Polski po 8 latach. \u000a*  5 maja: \u000a*  powsta\u0142a koalicja PiS-Samoobrona-LPR. \u000a*  Andrzej Lepper i Roman Giertych zostali powo\u0142ani na urz\u0119dy wicepremiera i ministra (odpowiednio rolnictwa i edukacji) w rz\u0105dzie Kazimierza Marcinkiewicza. \u000a*  premiera filmu Jasminum. \u000a*  9 maja \u2013 Anna Fotyga zosta\u0142a szefow\u0105 MSZ. \u000a*  10 maja \u2013 wmurowano kamie\u0144 w\u0119gielny pod budow\u0119 Sea Towers w Gdyni. \u000a*  11 maja \u2013 Bronis\u0142aw Wildstein zosta\u0142 prezesem TVP. \u000a*  12 maja \u2013 Sejm RP przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 o Centralnym Biurze Antykorupcyjnym. \u000a*  15 maja \u2013 selekcjoner Pawe\u0142 Janas og\u0142osi\u0142 sk\u0142ad kadry polskiej na mundial 2006. \u000a*  17 maja \u2013 w \u0141odzi, po 154 latach od pierwotnego otwarcia kombinatu Pozna\u0144skiego, uruchomiono Centrum Manufaktura. \u000a*  20 maja \u2013 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro upubliczni\u0142 akta zwi\u0105zane ze \u015bledztwem w sprawie \u201emoskiewskiej po\u017cyczki\u201d. \u000a*  22 maja \u2013 sp\u0142on\u0105\u0142 dach ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Katarzyny w Gda\u0144sku; zabytki i wie\u017c\u0119 ko\u015bcio\u0142a uratowano. \u000a*  25\u201328 maja \u2013 I pielgrzymka do Polski papie\u017ca Benedykta XVI: \u000a*  26 maja \u2013 papie\u017c Benedykt XVI w ramach swojej pielgrzymki odprawi\u0142 msz\u0119 na Placu marsz. J. Pi\u0142sudskiego w Warszawie. \u000a*  27 maja \u2013 papie\u017c Benedykt XVI w ramach swojej pielgrzymki odwiedzi\u0142 Wadowice (zwiedzi\u0142 dom rodzinny Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce spotka\u0142 si\u0119 z mieszka\u0144cami miasta), Kalwari\u0119 Zebrzydowsk\u0105, Sanktuarium Bo\u017cego Mi\u0142osierdzia, Katedr\u0119 na Wawelu oraz B\u0142onia krakowskie, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z m\u0142odzie\u017c\u0105. \u000a*  28 maja \u2013 papie\u017c Benedykt XVI w ramach swojej pielgrzymki odprawi\u0142 msz\u0119 na krakowskich B\u0142oniach oraz z\u0142o\u017cy\u0142 wizyt\u0119 w by\u0142ym obozie koncentracyjnym Auschwitz-Birkenau. Tego dnia zako\u0144czy\u0142a si\u0119 pielgrzymka papie\u017ca Benedykta XVI do Polski. \u000a*  28 maja: \u000a*  wybuch\u0142 po\u017car w zabytkowych koszarach w Kaliszu. \u000a*  pod Miliczem dosz\u0142o do gro\u017anego wypadku samochodu z muzykami zespo\u0142u Varius Manx. \u000a*  31 maja \u2013 otwarto Europejskie Regionalne Centrum Ekohydrologii w \u0141odzi. \u000a*  2 czerwca \u2013 w zak\u0142adach w Ursusie zjecha\u0142 z linii monta\u017cowej pó\u0142toramilionowy ci\u0105gnik rolniczy. \u000a*  9 czerwca \u2013 Sejm RP przyj\u0105\u0142 ustawy powo\u0142uj\u0105ce Centralne Biuro Antykorupcyjne i S\u0142u\u017cb\u0119 Kontrwywiadu Wojskowego. \u000a*  15 czerwca \u2013 w Warszawie wyst\u0105pi\u0142 zespó\u0142 Guns N\u2019 Roses. Axl Rose podczas piosenki \u201ePatience\u201d ubra\u0142 na siebie polsk\u0105 flag\u0119 rzucon\u0105 mu przez jednego z fanów. \u000a*  18 czerwca \u2013 koronacja obrazu Matki Boskiej Ursynowskiej Wytrwale Szukaj\u0105cej przez prymasa Józefa Glempa w ramach uwie\u0144czenia pos\u0142ugi w archidiecezji warszawskiej. \u000a*  23 czerwca \u2013 zapowied\u017a dymisji wicepremier Zyty Gilowskiej w zwi\u0105zku z jej o\u015bwiadczeniem lustracyjnym. Odwo\u0142ana 24 czerwca. \u000a*  28 czerwca \u2013 obchody 50. rocznicy Pozna\u0144skiego Czerwca 56 z udzia\u0142em prezydentów Polski, W\u0119gier, S\u0142owacji, Czech i Niemiec. \u000a*  7 lipca \u2013 zapowied\u017a dymisji rz\u0105du Marcinkiewicza, dymisja przyj\u0119ta przez prezydenta 10 lipca. \u000a*  10 lipca \u2013 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zosta\u0142 premierem. \u000a*  13 lipca \u2013 wroc\u0142awska Hala Ludowa zosta\u0142a wpisana na List\u0119 \u015awiatowego Dziedzictwa Kulturowego. \u000a*  14 lipca \u2013 zaprzysi\u0119\u017cenie rz\u0105du Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Wotum zaufania uzyska\u0142 19 lipca. \u000a*  25 lipca \u2013 powsta\u0142a Agencja Informacji TVP. \u000a*  26 lipca \u2013 otworzono 103 km odcinek Autostrady A-2 Konin \u2013 Stryków (pod \u0141odzi\u0105). \u000a*  27 lipca \u2013 katastrofa górnicza w kopalni KWK Pokój w Rudzie \u015al\u0105skiej. Zgin\u0119\u0142o 4 górników. \u000a*  4\u20136 sierpnia \u2013 kongres mi\u0119dzynarodowy \u015awiadków Jehowy Wyzwolenie jest blisko! w Chorzowie i Poznaniu. \u000a*  19 sierpnia \u2013 24-letnia Marzena Cie\u015blik z Wolina zdoby\u0142a tytu\u0142 Miss Polonia. \u000a*  24 sierpnia \u2013 8 osób zgin\u0119\u0142o, a 1 zosta\u0142a ranna w zderzeniu cysterny z mlekiem z litewskim busem w miejscowo\u015bci Szczebra ko\u0142o Augustowa. \u000a*  26 sierpnia: \u000a*  powo\u0142ano Rad\u0119 J\u0119zyka Kaszubskiego. \u000a*  w Gda\u0144sku odby\u0142 si\u0119 koncert Davida Gilmoura. \u000a*  28 sierpnia \u2013 MSWiA rozpocz\u0119\u0142o wydawanie paszportów biometrycznych. \u000a*  8 wrze\u015bnia: \u000a*  Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119 o zmianie Konstytucji, dopuszczaj\u0105c\u0105 ekstradycj\u0119 obywatela polskiego. \u000a*  premiera filmu Plac Zbawiciela. \u000a*  13 wrze\u015bnia \u2013 doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0119\u0142a zabytkowa cerkiew w Koma\u0144czy. \u000a*  15 wrze\u015bnia \u2013 premiera filmu S@motno\u015b\u0107 w sieci. \u000a*  19 wrze\u015bnia \u2013 powsta\u0142a Komisja Nadzoru Finansowego. \u000a*  22 wrze\u015bnia: \u000a*  wicepremier i minister rolnictwa Andrzej Lepper zostaje zdymisjonowany. Samoobrona opu\u015bci\u0142a koalicj\u0119. Rz\u0105d Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego straci\u0142 tym samym stabilne poparcie w parlamencie. \u000a*  Zyta Gilowska zosta\u0142a powo\u0142ana na urz\u0119dy wiceprezesa rady ministrów i ministra finansów w rz\u0105dzie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. \u000a*  26 wrze\u015bnia \u2013 wybuch\u0142a tzw. afera ta\u015bmowa, po ujawnieniu w telewizji TVN nagra\u0144 z udzia\u0142em Renaty Beger i ministrów z Kancelarii Premiera Adama Lipi\u0144skiego i Wojciecha Mojzesowicza, które ukaza\u0142y rozmowy na temat opuszczenia przez pos\u0142ank\u0119 Samoobrony, jej macierzystego klubu. \u000a*  30 wrze\u015bnia: \u000a*  zosta\u0142y zlikwidowane Wojskowe S\u0142u\u017cby Informacyjne. \u000a*  w Warszawie odby\u0142a si\u0119 gala fina\u0142owa Miss World 2006 w Sali Kongresowej. \u000a*  1 pa\u017adziernika \u2013 powsta\u0142a S\u0142u\u017cba Kontrwywiadu Wojskowego. \u000a*  2 pa\u017adziernika \u2013 rozpocz\u0119\u0142a nadawanie programu telewizja informacyjno-rozrywkowa Superstacja. \u000a*  5 pa\u017adziernika \u2013 Siedlce: w miejscowym szpitalu dosz\u0142o do nag\u0142ego pogorszenia si\u0119 stanu zdrowia u 2 pacjentek po podaniu im zastrzyków z Corhydronem, co wywo\u0142a\u0142o w kraju tzw. afer\u0119 Corhydronu. \u000a*  6 pa\u017adziernika: \u000a*  w Katowicach otwarto Centrum Sztuki Filmowej z Filmotek\u0105 Silesianów. \u000a*  w Bydgoszczy utworzono Inspektorat Wsparcia Si\u0142 Zbrojnych. Pierwszym dowódc\u0105 zosta\u0142 gen. dyw. Zbigniew G\u0142owienka. \u000a*  12 pa\u017adziernika \u2013 ruszy\u0142a platforma cyfrowa HDTV Grupy ITI n. \u000a*  13 pa\u017adziernika \u2013 premiera filmu Karol. Papie\u017c, który pozosta\u0142 cz\u0142owiekiem. \u000a*  15 pa\u017adziernika \u2013 odby\u0142 si\u0119 ostatni seans filmowy w warszawskim kinie Relax. \u000a*  16 pa\u017adziernika: \u000a*  zawarcie ponownej (drugiej) umowy koalicyjnej trzech partii: PiS-u, Samoobrony i LPR-u. \u000a*  Andrzej Lepper ponownie mianowany wicepremierem oraz ministrem rolnictwa i rozwoju wsi. \u000a*  otwarto nowo wybudowany peron na stacji kolejowej W\u0142oszczowa Pó\u0142noc. \u000a*  21 pa\u017adziernika \u2013 w swym domu w Kie\u0142pinie pope\u0142ni\u0142a samobójstwo 14-letnia Anna Halman, uczennica gimnazjum nr 2 w Gda\u0144sku. Poprzedniego dnia zosta\u0142a w trakcie lekcji upokorzona przez pi\u0119ciu uczniów swojej klasy. \u000a*  27 pa\u017adziernika \u2013 \u017ca\u0142oba narodowa w polskich szko\u0142ach, og\u0142oszona przez ministra edukacji narodowej Romana Giertycha dla uczczenia pami\u0119ci czternastoletniej gimnazjalistki Ani z Gda\u0144ska, która pope\u0142ni\u0142a samobójstwo. \u000a*  4 listopada \u2013 prezydent RP Lech Kaczy\u0144ski powo\u0142a\u0142 Jerzego St\u0119pnia na prezesa Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. Urz\u0105d obj\u0105\u0142 z dniem 6 listopada 2006. \u000a*  6 listopada \u2013 w polskim prawie karnym zacz\u0105\u0142 obowi\u0105zywa\u0107 europejski nakaz aresztowania. \u000a*  7 listopada \u2013 wesz\u0142a w \u017cycie zmiana Konstytucji RP dotycz\u0105ca europejskiego nakazu aresztowania. \u000a*  8 listopada \u2013 WIG20 po raz pierwszy w historii Gie\u0142dy Papierów Warto\u015bciowych w Warszawie przekroczy\u0142 granic\u0119 50 000 pkt. \u000a*  9 listopada \u2013 do Polski przylecia\u0142y pierwsze samoloty F-16 dla armii. W pozna\u0144skich Krzesinach ochrzci\u0142a je \u017cona prezydenta RP, Maria Kaczy\u0144ska. \u000a*  10 listopada: \u000a*  ods\u0142oni\u0119to pomnik Romana Dmowskiego w Warszawie. \u000a*  wesz\u0142a w \u017cycie ustawa ustanawiaj\u0105ca Order Krzy\u017ca Wojskowego. \u000a*  12 listopada \u2013 odby\u0142y si\u0119 wybory samorz\u0105dowe, wybrano radnych gmin, powiatów i województw; odby\u0142a si\u0119 równie\u017c pierwsza tura wyborów wójtów, burmistrzów i prezydentów miast. \u000a*  17 listopada \u2013 katastrofa kolejowa na przeje\u017adzie w Go\u0142aszynie (woj. wielkopolskie), w której zgin\u0119\u0142y 4 osoby a 1 zosta\u0142a ranna. \u000a*  18 listopada \u2013 powsta\u0142a pierwsza sportowa telewizja Telewizji Polskiej \u2013 TVP Sport. \u000a*  21 listopada \u2013 w wyniku wybuchu metanu w kopalni Halemba w Rudzie \u015al\u0105skiej zgin\u0119\u0142o 23 górników. \u000a*  22 listopada \u2013 dotychczasowa Akademia Techniczno-Rolnicza zosta\u0142a przekszta\u0142cona w Uniwersytet Technologiczno-Przyrodniczy im. Jana i J\u0119drzeja \u015aniadeckich w Bydgoszczy. \u000a*  23\u201325 listopada \u2013 \u017ca\u0142oba narodowa og\u0142oszona przez prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego w zwi\u0105zku z katastrof\u0105 górnicz\u0105 w Rudzie \u015al\u0105skiej. \u000a*  26 listopada \u2013 druga tura wyborów wójtów, burmistrzów i prezydentów miast. Zwyci\u0119stwo Hanny Gronkiewicz Waltz w wyborach prezydenta Warszawy. \u000a*  2 grudnia: \u000a*  Hanna Gronkiewicz-Waltz zosta\u0142a zaprzysi\u0119\u017cona na prezydenta miasta sto\u0142ecznego Warszawy. \u000a*  w Warszawie 19. ceremonia rozdania Europejskich Nagród Filmowych \u000a*  4 grudnia \u2013 publikacja artyku\u0142u w \u201eGazecie Wyborczej\u201d da\u0142a pocz\u0105tek tzw. seksaferze. \u000a*  6 grudnia \u2013 dotychczasowy biskup p\u0142ocki Stanis\u0142aw Wielgus zosta\u0142 mianowany przez Benedykta XVI metropolit\u0105 warszawskim. \u000a*  9 grudnia \u2013 w Katowicach oddano do u\u017cytku tunel pod Rondem Jerzego Zi\u0119tka. \u000a*  13 i 16 grudnia \u2013 obchody 25. rocznicy wprowadzenia stanu wojennego w Polsce i pacyfikacji w KWK Wujek w Katowicach. \u000a*  15 grudnia \u2013 sfinalizowano zakup litewskiej rafinerii Mo\u017cejki przez PKN Orlen. \u000a*  18 grudnia \u2013 zosta\u0142a podpisana umowa o kupnie PZL Mielec przez Sikorsky Aircraft Corporation. \u000a*  19 grudnia \u2013 \u201eGazeta Polska\u201d ujawni\u0142a, \u017ce w \u015bwietle dokumentów IPN-u arcybiskup Stanis\u0142aw Wielgus by\u0142 tajnym wspó\u0142pracownikiem S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa. \u000a*  28 grudnia \u2013 rozformowano 9 Flotyll\u0119 Obrony Wybrze\u017ca w Helu. \u000a*  29 grudnia \u2013 w Warszawie otworzono kolejn\u0105 stacj\u0119 metra \u2013 Marymont.
p130
ssa(dp131
g7
(dp132
Vtype
p133
Vuri
p134
sVvalue
p135
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p136
ssg8
(dp137
Vxml:lang
p138
Vpt
p139
sVtype
p140
Vliteral
p141
sVvalue
p142
VCorrespondeu aos anos 5766-5767 no calendário judaico, 5107-5108 no calendário hindu, 1426-1427 no calendário islâmico, 1384-1385 no calendário iraniano, 4703 no calendário chinês, e 2759 a.U.c.. Foi designado como: \u000a*  O Ano Internacional dos Desertos e Desertificação \u000a*  O Ano de Mozart, celebrando o 250º aniversário do compositor austríaco Johann Chrysostom Wolfgang Amadeus Mozart. \u000a*  O Ano de Rembrandt, comemorando o 400º aniversário do nascimento de Rembrandt Harmenszoon van Rijn, maior pintor holandês do século XVII. \u000a*  O Ano de Ibsen, comemorando o 100º aniversário da morte de Henrik Ibsen, dramaturgo norueguês. \u000a*  O Ano de Beckett, comemorando o 100º aniversário do nascimento de Samuel Beckett, dramaturgo irlandês. \u000a*  O Ano de Agostinho da Silva, comemorando o 100º aniversário do nascimento de Agostinho da Silva, filósofo português. \u000a*  O Ano do Cachorro da astrologia chinesa \u000a*  Ano da cidade de Patras como Capital Europeia da Cultura \u000a*  O ano do Rato
p143
ssa(dp144
g7
(dp145
Vtype
p146
Vuri
p147
sVvalue
p148
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p149
ssg8
(dp150
Vxml:lang
p151
Vru
p152
sVtype
p153
Vliteral
p154
sVvalue
p155
V2006 (\u0434\u0432\u0435 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u043e\u0439) \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e \u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e \u2014 \u043d\u0435\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435. \u042d\u0442\u043e 2006 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0439 \u044d\u0440\u044b, 6 \u0433\u043e\u0434 3 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0435\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, 6 \u0433\u043e\u0434 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430, 6 \u0433\u043e\u0434 1-\u0433\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f XXI \u0432\u0435\u043a\u0430, 7 \u0433\u043e\u0434 2000-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u000a*  \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u044c \u0438 \u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (\u0440\u0435\u0437\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f \u2116 58/211 \u041e\u041e\u041d) \u000a*  \u0413\u043e\u0434 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435. \u000a*  \u0413\u043e\u0434 \u0422\u0435\u0441\u043b\u044b \u0432 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441\u043e 150-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.
p156
ssa(dp157
g7
(dp158
Vtype
p159
Vuri
p160
sVvalue
p161
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p162
ssg8
(dp163
Vxml:lang
p164
Vzh
p165
sVtype
p166
Vliteral
p167
sVvalue
p168
V2006\u5e74\u662f\u4e00\u500b\u5e73\u5e74\uff0c\u7b2c\u4e00\u5929\u5f9e\u661f\u671f\u65e5\u958b\u59cb\u30022006\u5e74\u53c8\u662f\uff1a \u000a*  \u6c99\u6f20\u548c\u8352\u6f20\u5316\u56fd\u9645\u5e74 \u000a*  \u56fd\u9645\u4e9e\u65af\u4f2f\u683c\u75c7\u5019\u7fa4\u5e74 \u000a*  \u83ab\u624e\u7279\u5e74\uff0c\u7eaa\u5ff5\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u83ab\u624e\u7279\u8bde\u751f250\u5468\u5e74 \u000a*  \u6fb3\u95e8\uff1a\u6fb3\u95e8\u4e16\u754c\u9057\u4ea7\u5e74 \u000a*  \u632a\u5a01\uff1a\u6613\u535c\u751f\u5e74 \u000a*  \u53e4\u5df4\uff1a\u80fd\u6e90\u9769\u547d\u5e74
p169
ssasVordered
p170
I01
ss.