(dp0
Vhead
p1
(dp2
Vlink
p3
(lp4
sVvars
p5
(lp6
Vp
p7
aVo
p8
assVresults
p9
(dp10
Vdistinct
p11
I00
sVbindings
p12
(lp13
(dp14
g7
(dp15
Vtype
p16
Vuri
p17
sVvalue
p18
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p19
ssg8
(dp20
Vdatatype
p21
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p22
sVtype
p23
Vtyped-literal
p24
sVvalue
p25
V1958-01-13
p26
ssa(dp27
g7
(dp28
Vtype
p29
Vuri
p30
sVvalue
p31
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p32
ssg8
(dp33
Vdatatype
p34
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p35
sVtype
p36
Vtyped-literal
p37
sVvalue
p38
V1958-1-13
p39
ssa(dp40
g7
(dp41
Vtype
p42
Vuri
p43
sVvalue
p44
Vhttp://dbpedia.org/ontology/Person/height
p45
ssg8
(dp46
Vdatatype
p47
Vhttp://dbpedia.org/datatype/centimetre
p48
sVtype
p49
Vtyped-literal
p50
sVvalue
p51
V179.0
p52
ssa(dp53
g7
(dp54
Vtype
p55
Vuri
p56
sVvalue
p57
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p58
ssg8
(dp59
Vxml:lang
p60
Var
p61
sVtype
p62
Vliteral
p63
sVvalue
p64
V25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0628\u0648\u064a\u0648 \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 13 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1958 \u060c \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0642\u062f\u0645 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0633\u0627\u0628\u0642. \u0644\u0639\u0628 \u0645\u0639 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645.\u0643\u0645\u0627 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u062d\u0644\u0644\u0627\u064b \u0644\u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0629 (\u0628\u064a \u0625\u0646 \u0633\u0628\u0648\u0631\u062a \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b). \u000a* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u000a* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u000a* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645 \u000a* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u062725\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0642\u062f\u0645 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.
p65
ssa(dp66
g7
(dp67
Vtype
p68
Vuri
p69
sVvalue
p70
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p71
ssg8
(dp72
Vxml:lang
p73
Ves
p74
sVtype
p75
Vliteral
p76
sVvalue
p77
VFrancisco "Paco" Buyo Sánchez, deportivamente conocido como Buyo (Betanzos, La Coruña, 13 de enero de 1958) es un exfutbolista internacional español que jugaba como portero, y que desarrolló la mayor parte de su carrera profesional entre el Sevilla Fútbol Club y, sobre todo, el Real Madrid Club de Fútbol. También juega con los veteranos del Real Madrid y participa en la Liga de Fútbol Indoor, donde también ha sido internacional con España. Actualmente es entrenador.
p78
ssa(dp79
g7
(dp80
Vtype
p81
Vuri
p82
sVvalue
p83
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p84
ssg8
(dp85
Vxml:lang
p86
Vde
p87
sVtype
p88
Vliteral
p89
sVvalue
p90
VFrancisco \u201ePaco\u201c Buyo Sánchez (* 13. Januar 1958 in Betanzos, Spanien) ist ein ehemaliger spanischer Fußballspieler.
p91
ssa(dp92
g7
(dp93
Vtype
p94
Vuri
p95
sVvalue
p96
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p97
ssg8
(dp98
Vxml:lang
p99
Vfr
p100
sVtype
p101
Vliteral
p102
sVvalue
p103
VFrancisco Buyo, né le 13 janvier 1958 à Betanzos (Galice, Espagne), est un footballeur espagnol qui évoluait au poste de gardien de but au Real Madrid et en équipe d'Espagne. Il travaille aujourd'hui comme consultant pour les matches de championnat espagnol de football sur la chaîne Al Jazeera Sport
p104
ssa(dp105
g7
(dp106
Vtype
p107
Vuri
p108
sVvalue
p109
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p110
ssg8
(dp111
Vxml:lang
p112
Vja
p113
sVtype
p114
Vliteral
p115
sVvalue
p116
V\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d6\u30fc\u30e8\uff08Francisco Buyo\u30011958\u5e741\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30ac\u30ea\u30b7\u30a2\u5dde\u30a2\u30fb\u30b3\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u770c\u30d9\u30bf\u30f3\u30bd\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u5143\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u3002\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u306fGK\u3002\u30d1\u30b3\u30fb\u30d6\u30fc\u30e8\u3002
p117
ssa(dp118
g7
(dp119
Vtype
p120
Vuri
p121
sVvalue
p122
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p123
ssg8
(dp124
Vxml:lang
p125
Vnl
p126
sVtype
p127
Vliteral
p128
sVvalue
p129
VFrancisco Buyo Sánchez (Betanzos, 13 januari 1958) is een Spaans voormalig voetballer die als doelman speelde.
p130
ssa(dp131
g7
(dp132
Vtype
p133
Vuri
p134
sVvalue
p135
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p136
ssg8
(dp137
Vxml:lang
p138
Vpt
p139
sVtype
p140
Vliteral
p141
sVvalue
p142
VFrancisco Buyo (Betanzos, 13 de Janeiro de 1958) é um antigo futebolista espanhol. Jogava na posição de goleiro ou guarda-redes. A sua primeira equipa foi o Ural da Corunha. Atualmente é treinador do Real Jaén B (2008).
p143
ssa(dp144
g7
(dp145
Vtype
p146
Vuri
p147
sVvalue
p148
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p149
ssg8
(dp150
Vxml:lang
p151
Ven
p152
sVtype
p153
Vliteral
p154
sVvalue
p155
V(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Buyo and the second or maternal family name is Sánchez.) Francisco 'Paco' Buyo Sánchez (born 13 January 1958) is a Spanish retired footballer who played as a goalkeeper. Best known for his Sevilla and Real Madrid spells, he appeared in 542 La Liga matches, third all-time highest at the time of his retirement, winning 12 major titles with the latter club. A Spanish international during roughly one decade, Buyo represented the nation in two European Championships, being a backup on both occasions.
p156
ssa(dp157
g7
(dp158
Vtype
p159
Vuri
p160
sVvalue
p161
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p162
ssg8
(dp163
Vxml:lang
p164
Vpl
p165
sVtype
p166
Vliteral
p167
sVvalue
p168
VFrancisco Buyo Sánchez, znany jako Paco Buyo (ur. 13 stycznia 1958 w Betanzos) \u2212 by\u0142y hiszpa\u0144ski pi\u0142karz, reprezentant kraju, d\u0142ugoletni gracz Realu Madryt. Wyst\u0119powa\u0142 na pozycji bramkarza. Przygod\u0119 z futbolem rozpocz\u0105\u0142 w wieku czternastu lat, kiedy podj\u0105\u0142 pierwsze treningi w Ural CF. D\u0142ugo waha\u0142 si\u0119 nad podj\u0119ciem wi\u0105\u017c\u0105cej decyzji na temat tego, na jakiej pozycji b\u0119dzie gra\u0142 - dobrze spisywa\u0142 si\u0119 bowiem m.in. na pozycji prawoskrzyd\u0142owego pomocnika. Ostatecznie wybra\u0142 drog\u0119 kariery bramkarskiej i po przej\u015bciu do Betanzos CF nigdy ju\u017c nie zagra\u0142 w oficjalnym spotkaniu swoich kolejnych dru\u017cyn na innej pozycji, co zdarza\u0142o mu si\u0119 w latach juniorskich. Po dwóch latach pobytu w niewielkim miasteczku Betanzos, pod swe ramiona przygarn\u0105\u0142 go drugoligowy wówczas RCD Mallorca. Lata 1975-1980 by\u0142y dla niego okresem ci\u0119\u017ckiej pracy nad doskonaleniem swoich umiej\u0119tno\u015bci. W tym czasie trenowa\u0142 w\u0142a\u015bnie z graczami Barralets, a tak\u017ce Deportivo La Coruña oraz SD Huesca, wyst\u0119puj\u0105c w rezerwach. W Primera División zadebiutowa\u0142 w wieku dwudziestu dwóch lat, w sezonie 1980/1981. Do dru\u017cyny Sevilli FC sprowadzi\u0142 go sam Miguel Muñoz, wówczas (ale i do tej pory) najbardziej utytu\u0142owany mened\u017cer hiszpa\u0144ski. Paco wywalczy\u0142 miejsce w podstawowej jedenastce Sevillistas i nie odda\u0142 go do ko\u0144ca swojej przygody z tym klubem, wyst\u0119puj\u0105c w 202 spotkaniach ligowych i dwukrotnie zajmuj\u0105c z ni\u0105 miejsca w tabeli, które umo\u017cliwi\u0142y klubowi z Andaluzji start w rozgrywkach o Puchar UEFA. W 1983 roku zaliczy\u0142 debiut w reprezentacji Hiszpanii, by\u0142 tak\u017ce powo\u0142any na mistrzostwa Europy we Francji, które odby\u0142y si\u0119 rok pó\u017aniej. Pe\u0142ni\u0142 na nich rol\u0119 trzeciego bramkarza, zmiennika dla Luisa Arconady oraz Andoniego Zubizarrety. Z \u0142awki przygl\u0105da\u0142 si\u0119 na poczynania kolegów, którzy si\u0119gali po wicemistrzostwo Starego Kontynentu. W 1986 roku, po sze\u015bciu latach sp\u0119dzonych w \u015bredniaku z Sánchez Pizjuán, zdecydowa\u0142 si\u0119 na odej\u015bcie do Realu Madryt, aktualnego mistrza kraju. Mia\u0142 zast\u0105pi\u0107 w sk\u0142adzie odchodz\u0105cego na emerytur\u0119 Miguela Ángela, który w ostatnich latach strzeg\u0142 bramki Królewskich. Sztuka ta dobrze mu si\u0119 uda\u0142a - sp\u0119dzi\u0142 w stolicy nast\u0119pnych dziesi\u0119\u0107 sezonów i u boku Butragueño, Sanchísa, Chendo, Gordillo, Míchela, Sáncheza, Hagiego, Schustera, Hierro, Redondo, Zamorano czy Raúla si\u0119gn\u0105\u0142 po siedem tytu\u0142ów mistrzowskich, dwukrotnie zdoby\u0142 tak\u017ce Trofeo Zamora, nagrod\u0119 przyznawan\u0105 bramkarzowi, który pu\u015bci najmniej bramek w sezonie oraz tyle samo razy zwyci\u0119\u017ca\u0142 w Copa del Rey. Pi\u0142karsk\u0105 karier\u0119 zako\u0144czy\u0142 w 1996 roku z 542 wyst\u0119pami ligowymi na swoim koncie, co do czasów dzisiejszych stawia go na trzecim miejscu pod tym wzgl\u0119dem w historii La Liga. Jego miejsce w bramce Realu zaj\u0105\u0142 sprowadzony z niemieckiego 1. FC Köln Bodo Illgner. W La Selección zaliczy\u0142 za\u015b zaledwie siedem gier.
p169
ssa(dp170
g7
(dp171
Vtype
p172
Vuri
p173
sVvalue
p174
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p175
ssg8
(dp176
Vxml:lang
p177
Vru
p178
sVtype
p179
Vliteral
p180
sVvalue
p181
V\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e (\u041f\u0430\u043a\u043e) \u0411\u0443\u0439\u043e \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441, (\u0438\u0441\u043f. Francisco "Paco" Buyo Sánchez; 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1958, \u0411\u0435\u0442\u0430\u043d\u0441\u043e\u0441, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044c \u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b 1984 \u0433\u043e\u0434\u0430.
p182
ssa(dp183
g7
(dp184
Vtype
p185
Vuri
p186
sVvalue
p187
Vhttp://dbpedia.org/ontology/height
p188
ssg8
(dp189
Vdatatype
p190
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#double
p191
sVtype
p192
Vtyped-literal
p193
sVvalue
p194
V1.79
p195
ssasVordered
p196
I01
ss.