(dp0
Vhead
p1
(dp2
Vlink
p3
(lp4
sVvars
p5
(lp6
Vp
p7
aVo
p8
assVresults
p9
(dp10
Vdistinct
p11
I00
sVbindings
p12
(lp13
(dp14
g7
(dp15
Vtype
p16
Vuri
p17
sVvalue
p18
Vhttp://dbpedia.org/ontology/deathDate
p19
ssg8
(dp20
Vdatatype
p21
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p22
sVtype
p23
Vtyped-literal
p24
sVvalue
p25
V1938-03-13
p26
ssa(dp27
g7
(dp28
Vtype
p29
Vuri
p30
sVvalue
p31
Vhttp://dbpedia.org/ontology/deathDate
p32
ssg8
(dp33
Vdatatype
p34
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p35
sVtype
p36
Vtyped-literal
p37
sVvalue
p38
V1938-3-13
p39
ssa(dp40
g7
(dp41
Vtype
p42
Vuri
p43
sVvalue
p44
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p45
ssg8
(dp46
Vdatatype
p47
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p48
sVtype
p49
Vtyped-literal
p50
sVvalue
p51
V1861-09-17
p52
ssa(dp53
g7
(dp54
Vtype
p55
Vuri
p56
sVvalue
p57
Vhttp://dbpedia.org/ontology/birthDate
p58
ssg8
(dp59
Vdatatype
p60
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
p61
sVtype
p62
Vtyped-literal
p63
sVvalue
p64
V1861-9-17
p65
ssa(dp66
g7
(dp67
Vtype
p68
Vuri
p69
sVvalue
p70
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p71
ssg8
(dp72
Vxml:lang
p73
Vde
p74
sVtype
p75
Vliteral
p76
sVvalue
p77
VCarlo Dalmazio Kardinal Minoretti (* 17. September 1861 in Cogliate San Dalmazio, Provinz Monza und Brianza, Italien; \u2020 13. März 1938 in Genua) war Erzbischof von Genua und Kardinal der Römischen Kirche.
p78
ssa(dp79
g7
(dp80
Vtype
p81
Vuri
p82
sVvalue
p83
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p84
ssg8
(dp85
Vxml:lang
p86
Vfr
p87
sVtype
p88
Vliteral
p89
sVvalue
p90
VCarlo Dalmazio Minoretti, né le 17 septembre 1861 à Cogliate en Lombardie, Italie, et mort le 13 mars 1938 à Gênes, est un cardinal italien de l'Église catholique romaine.
p91
ssa(dp92
g7
(dp93
Vtype
p94
Vuri
p95
sVvalue
p96
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p97
ssg8
(dp98
Vxml:lang
p99
Vnl
p100
sVtype
p101
Vliteral
p102
sVvalue
p103
VCarlo Dalmazio Minoretti (Cogliate San Dalmazio, 17 september 1861 \u2013 Genua, 13 maart 1938) was een Italiaans geestelijke en kardinaal van de Katholieke Kerk. Minoretti bezocht het seminarie in Milaan en werd in 1884 priester gewijd. Van 1890 tot 1907 doceerde hij aan het seminarie van Monza. Van 1909 tot 1915 werkte hij als pastoor in Milaan. Paus Benedictus XV benoemde hem op 6 december 1915 tot bisschop van Crema. Op 16 januari 1925 benoemde paus Pius XI hem tot aartsbisschop van Genua. Tijdens het consistorie van 16 december 1929 werd hij \u2013 tegelijkertijd met Eugenio Pacelli, de latere paus Pius XII, kardinaal gecreëerd. De Sant'Eusebio werd zijn titelkerk. In 1936 was hij pauselijk legaat bij het vierde eeuwfeest van de verschijning van Maria van de Barhartigheid, in Savona Kardinaal Minoretti overleed op 76-jarige leeftijd en werd bijgezet in de kathedraal van Genua.
p104
ssa(dp105
g7
(dp106
Vtype
p107
Vuri
p108
sVvalue
p109
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p110
ssg8
(dp111
Vxml:lang
p112
Vpl
p113
sVtype
p114
Vliteral
p115
sVvalue
p116
VCarlo Minoretti (ur. 17 wrze\u015bnia 1861 w Cogliate, zm. 13 marca 1938 w Genui) \u2013 w\u0142oski duchowny katolicki, kardyna\u0142, arcybiskup Genui. \u015awi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie przyj\u0105\u0142 w 1884. 6 grudnia 1915 zosta\u0142 wybrany biskupem Cremy, 16 stycznia 1916 przyj\u0105\u0142 sakr\u0119 z r\u0105k kardyna\u0142a Andrei Ferrariego (wspó\u0142konsekratorami byli biskupi Pietro Viganò i Giovanni Mauri). 16 stycznia 1925 przeszed\u0142 na arcybiskupstwo Genui. 16 grudnia 1929 Pius XI wyniós\u0142 go do godno\u015bci kardynalskiej z tytu\u0142em prezbitera Sant\u2019Eusebio. Zosta\u0142 pochowany w Katedrze San Lorenzo.
p117
ssa(dp118
g7
(dp119
Vtype
p120
Vuri
p121
sVvalue
p122
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p123
ssg8
(dp124
Vxml:lang
p125
Ven
p126
sVtype
p127
Vliteral
p128
sVvalue
p129
VCarlo Dalmazio Minoretti (17 September 1861 \u2013 13 March 1938) was a Cardinal of the Roman Catholic Church who served as Archbishop of Genoa.
p130
ssa(dp131
g7
(dp132
Vtype
p133
Vuri
p134
sVvalue
p135
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p136
ssg8
(dp137
Vxml:lang
p138
Vru
p139
sVtype
p140
Vliteral
p141
sVvalue
p142
V\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0414\u0430\u043b\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e \u041c\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carlo Dalmazio Minoretti; 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1861, \u041a\u043e\u043b\u044c\u044f\u0442\u0435, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1938, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b. \u0415\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041a\u0440\u0435\u043c\u044b \u0441 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1915 \u043f\u043e 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1925. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0413\u0435\u043d\u0443\u0438 \u0441 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1925 \u043f\u043e 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1938. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0441 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1929, \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442-\u042d\u0443\u0437\u0435\u0431\u0438\u043e \u0441 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1929.
p143
ssa(dp144
g7
(dp145
Vtype
p146
Vuri
p147
sVvalue
p148
Vhttp://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear
p149
ssg8
(dp150
Vdatatype
p151
Vhttp://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear
p152
sVtype
p153
Vtyped-literal
p154
sVvalue
p155
V1925
p156
ssasVordered
p157
I01
ss.