(dp0
Vhead
p1
(dp2
Vlink
p3
(lp4
sVvars
p5
(lp6
Vp
p7
aVo
p8
assVresults
p9
(dp10
Vdistinct
p11
I00
sVbindings
p12
(lp13
(dp14
g7
(dp15
Vtype
p16
Vuri
p17
sVvalue
p18
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p19
ssg8
(dp20
Vxml:lang
p21
Ven
p22
sVtype
p23
Vliteral
p24
sVvalue
p25
V(This article is about the year 1963. For other uses, see 1963 (disambiguation).) 1963 (MCMLXIII)was a common year starting on Tuesday (dominical letter F) of the Gregorian calendar, the 1963rd year of the Common Era (CE) and Anno Domini (AD) designations, the 963rd year of the 2nd millennium, the 63rd year of the 20th century, and the 4th year of the 1960s decade.
p26
ssa(dp27
g7
(dp28
Vtype
p29
Vuri
p30
sVvalue
p31
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p32
ssg8
(dp33
Vxml:lang
p34
Var
p35
sVtype
p36
Vliteral
p37
sVvalue
p38
V25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1953\u0627\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0632\u0646\u062c\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a
p39
ssa(dp40
g7
(dp41
Vtype
p42
Vuri
p43
sVvalue
p44
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p45
ssg8
(dp46
Vxml:lang
p47
Vde
p48
sVtype
p49
Vliteral
p50
sVvalue
p51
VPrägende Ereignisse im Jahr 1963 sind insbesondere die Ermordung von US-Präsident John F. Kennedy im November, sowie dessen berühmter Besuch in West-Berlin wenige Monate zuvor (Ich bin ein Berliner-Rede). In den USA erlangt die Bürgerrechtsbewegung, die gleiche Rechte für Afroamerikaner fordert, unter Martin Luther King Bedeutung. Im Herbst des Jahres verabschiedet sich Konrad Adenauer nach 14 Jahren als deutscher Bundeskanzler und gibt sein Amt an Ludwig Erhard ab. Auch das Grubenunglück von Lengede im Oktober und November gilt unter anderem als bedeutendes Ereignis des Jahres 1963.
p52
ssa(dp53
g7
(dp54
Vtype
p55
Vuri
p56
sVvalue
p57
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p58
ssg8
(dp59
Vxml:lang
p60
Ves
p61
sVtype
p62
Vliteral
p63
sVvalue
p64
V1963 (MCMLXIII) fue un Año normal comenzado en martes
p65
ssa(dp66
g7
(dp67
Vtype
p68
Vuri
p69
sVvalue
p70
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p71
ssg8
(dp72
Vxml:lang
p73
Vit
p74
sVtype
p75
Vliteral
p76
sVvalue
p77
VIl 1963 (MCMLXIII in numeri romani) è un anno del XX secolo.
p78
ssa(dp79
g7
(dp80
Vtype
p81
Vuri
p82
sVvalue
p83
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p84
ssg8
(dp85
Vxml:lang
p86
Vja
p87
sVtype
p88
Vliteral
p89
sVvalue
p90
V1963\u5e74\uff081963 \u306d\u3093\uff09\u306f\u3001\u897f\u66a6\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09\u306b\u3088\u308b\u3001\u706b\u66dc\u65e5\u304b\u3089\u59cb\u307e\u308b\u5e73\u5e74\u3002\u662d\u548c38\u5e74\u3002
p91
ssa(dp92
g7
(dp93
Vtype
p94
Vuri
p95
sVvalue
p96
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p97
ssg8
(dp98
Vxml:lang
p99
Vnl
p100
sVtype
p101
Vliteral
p102
sVvalue
p103
VHet jaar 1963 is een jaartal volgens de christelijke jaartelling.
p104
ssa(dp105
g7
(dp106
Vtype
p107
Vuri
p108
sVvalue
p109
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p110
ssg8
(dp111
Vxml:lang
p112
Vpl
p113
sVtype
p114
Vliteral
p115
sVvalue
p116
Vstycze\u0144 \u000a*  2 stycznia \u000a*  Krzysztof Myszkowski, polski muzyk, kompozytor i wokalista zespo\u0142u Stare Dobre Ma\u0142\u017ce\u0144stwo \u000a*  Krzysztof Kasprzyk, polski muzyk i tancerz, cz\u0142onek zespo\u0142ów Papa Dance i Ex-Dance \u000a*  4 stycznia \u2013 Till Lindemann, niemiecki muzyk, wokalista zespo\u0142u Rammstein \u000a*  16 stycznia \u2013 Wojciech Malajkat, polski aktor \u000a*  18 stycznia \u2013 Wojciech Smarzowski, polski re\u017cyser filmowy i teatralny, scenarzysta \u000a*  19 stycznia \u2013 Robert Rozmus, polski aktor \u000a*  21 stycznia \u000a*  Hakeem Olajuwon, ameryka\u0144ski koszykarz \u000a*  Mariusz Sabiniewicz, polski aktor (zm. 2007) \u000a*  Jacek Swako\u0144, polski polityk \u000a*  25 stycznia \u000a*  Ryszard Czarnecki, polski polityk, historyk i dziennikarz \u000a*  Piotr O\u0142owski, polski polityk \u000a*  26 stycznia \u2013 José Mourinho, portugalski trener pi\u0142karski luty \u000a*  2 lutego \u2013 Andrej Kiska, prezydent S\u0142owacji \u000a*  5 lutego \u2013 Markus Hubrich, nowozelandzki narciarz alpejski, olimpijczyk \u000a*  10 lutego \u2013 Tony Reno, szwedzki perkusista, w latach 1979-1984 gra\u0142 w zespole Europe \u000a*  17 lutego \u000a*  Michael Jordan, ameryka\u0144ski koszykarz \u000a*  Janusz Chabior, polski aktor \u000a*  18 lutego \u2013 Grzegorz Schetyna, polski polityk, minister spraw wewn\u0119trznych i administracji \u000a*  20 lutego \u2013 Charles Barkley, ameryka\u0144ski koszykarz \u000a*  23 lutego \u2013 Rados\u0142aw Sikorski, polski polityk, politolog, dziennikarz, minister obrony narodowej i minister spraw zagranicznych \u000a*  25 lutego \u2013 Doris Younane, australijska aktorka marzec \u000a*  1 marca \u2013 Thomas Anders, niemiecki piosenkarz, wokalista Modern Talking \u000a*  3 marca \u2013 Vladimír Plulík, s\u0142owacki taternik i himalaista (zm. 2008) \u000a*  4 marca \u2013 Jason Newsted, ameryka\u0144ski basista, cz\u0142onek ameryka\u0144skiego zespo\u0142u thrashmetalowego Metallica \u000a*  10 marca \u000a*  Rick Rubin, ameryka\u0144ski producent muzyczny \u000a*  Jeff Ament, ameryka\u0144ski muzyk rockowy, basista, cz\u0142onek zespo\u0142u Pearl Jam \u000a*  12 marca \u2013 Kazik Staszewski, polski muzyk \u000a*  15 marca \u2013 Robert Ko\u0142akowski, polski polityk \u000a*  17 marca \u2013 Urszula Gacek, polska polityk \u000a*  19 marca \u000a*  Bogdan Golik, polski polityk \u000a*  Mary Scheer, ameryka\u0144ska aktorka \u000a*  27 marca \u2013 Quentin Tarantino, ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta i aktor \u000a*  28 marca \u2013 Jan Masiel, polski polityk kwiecie\u0144 \u000a*  11 kwietnia \u2013 Waldemar Fornalik, trener reprezentacji Polski w pi\u0142ce no\u017cnej \u000a*  13 kwietnia \u2013 Garri Kasparow, rosyjski szachista pochodzenia ormia\u0144skiego \u000a*  15 kwietnia \u2013 Beata Szyd\u0142o, polska polityk \u000a*  17 kwietnia \u2013 Ryszard Grobelny, polski dzia\u0142acz samorz\u0105dowy, prezydent Poznania od 1998 r. \u000a*  29 kwietnia \u2013 Jaros\u0142aw Fr\u0105czyk, polski genera\u0142 brygady Stra\u017cy Granicznej maj \u000a*  1 maja \u2013 Jaros\u0142aw Sellin, polski polityk \u000a*  4 maja \u000a*  Andrzej Augusty\u0144ski, polski duchowny katolicki, dzia\u0142acz spo\u0142eczny \u000a*  Andrzej Kania, polski polityk \u000a*  8 maja \u2013 Izabela Kloc, polska polityk \u000a*  11 maja \u000a*  Andrzej Tadeusz Mazurkiewicz, polski senator VII kadencji (zm. 2008) \u000a*  Natasha Richardson, brytyjska aktorka (zm. 2009) \u000a*  13 maja \u2013 Andrzej Przewo\u017anik, polski historyk, dzia\u0142acz pa\u0144stwowy, sekretarz Rady Ochrony Pami\u0119ci Walk i M\u0119cze\u0144stwa (zm. 2010) \u000a*  21 maja \u2013 Pawe\u0142 Szczesny, polski aktor \u000a*  31 maja \u2013 Viktor Orbán, w\u0119gierski polityk, premier W\u0119gier czerwiec \u000a*  1 czerwca \u2013 Cezary Urban, polski polityk \u000a*  6 czerwca \u2013 Jason Isaacs, angielski aktor \u000a*  7 czerwca \u000a*  Helena Blach Lavrsen, du\u0144ska curlerka \u000a*  Wies\u0142aw Tupaczewski, polski aktor kabaretowy Kabaretu OT.TO \u000a*  Robert Tyszkiewicz, polski polityk \u000a*  9 czerwca \u000a*  Johnny Depp, ameryka\u0144ski aktor \u000a*  S\u0142awomir Zawi\u015blak, polski polityk \u000a*  11 czerwca \u2013 Sandra Schmirler, kanadyjska curlerka (zm. 2000) \u000a*  13 czerwca \u2013 Lech Ko\u0142akowski, polski polityk \u000a*  14 czerwca: \u000a*  Jaros\u0142aw Boberek, polski aktor \u000a*  Rambo Amadeus, czarnogórski piosenkarz i kompozytor, reprezentant Czarnogóry podczas 57. Konkursu Piosenki Eurowizji \u000a*  24 czerwca \u2013 Pawe\u0142 Kukiz, polski muzyk, lider grupy Piersi \u000a*  25 czerwca \u2013 George Michael, brytyjski muzyk \u000a*  29 czerwca \u2013 Anne-Sophie Mutter, niemiecka skrzypaczka \u000a*  30 czerwca \u2013 Yngwie Malmsteen, szwedzki gitarzysta heavymetalowy, kompozytor lipiec \u000a*  2 lipca \u2013 Jadwiga Wi\u015bniewska, polska polityk \u000a*  7 lipca \u2013 Edward Siarka, polski polityk \u000a*  9 lipca \u2013 Patrick Hürlimann, szwajcarski curler \u000a*  17 lipca \u2013 Matti Nykänen, fi\u0144ski skoczek narciarski \u000a*  18 lipca \u2013 Joseph Siegel, ameryka\u0144ski duchowny katolicki \u000a*  20 lipca \u2013 Federico Moccia, w\u0142oski pisarz i re\u017cyser \u000a*  24 lipca \u2013 Karl Malone, ameryka\u0144ski koszykarz \u000a*  26 lipca \u000a*  Zbys\u0142aw Owczarski, polski polityk \u000a*  Jeff Stoughton, kanadyjski curler \u000a*  31 lipca \u2013 Fatboy Slim, brytyjski muzyk i producent sierpie\u0144 \u000a*  2 sierpnia \u000a*  Kuba Wojewódzki, polski dziennikarz i showman \u000a*  Józef Mika, polski aktor \u000a*  3 sierpnia \u2013 James Hetfield, ameryka\u0144ski wokalista, jeden z za\u0142o\u017cycieli thrashmetalowego zespo\u0142u Metallica \u000a*  9 sierpnia \u2013 Whitney Houston, ameryka\u0144ska piosenkarka (zm. 2012) \u000a*  12 sierpnia \u2013 Robert Mak\u0142owicz, polski dziennikarz i krytyk kulinarny \u000a*  15 sierpnia \u000a*  Waleryj Lewanieuski, dzia\u0142acz polityczny i spo\u0142eczny, by\u0142y wi\u0119zie\u0144 polityczny i wi\u0119zie\u0144 sumienia \u000a*  Wojciech Jagielski, polski dziennikarz telewizyjny i radiowy, perkusista zespo\u0142u Poparzeni Kaw\u0105 Trzy \u000a*  18 sierpnia \u2013 Donald Hying, ameryka\u0144ski duchowny katolicki \u000a*  19 sierpnia \u000a*  Joey Tempest, szwedzki wokalista, lider grupy Europe \u000a*  John Stamos, ameryka\u0144ski aktor \u000a*  20 sierpnia \u2013 John Joseph McIntyre, ameryka\u0144ski duchowny katolicki \u000a*  22 sierpnia \u2013 Tori Amos, ameryka\u0144ska wokalistka, pianistka, kompozytorka \u000a*  28 sierpnia \u2013 Lucjan Avgustini, alba\u0144ski duchowny katolicki \u000a*  31 sierpnia \u2013 Robert Gawli\u0144ski, polski muzyk rockowy, lider zespo\u0142u Wilki wrzesie\u0144 \u000a*  4 wrze\u015bnia \u2013 Waldemar Kraska, polski polityk \u000a*  7 wrze\u015bnia \u2013 Eric Wright, ameryka\u0144ski raper znany jako Eazy E, jeden z twórców N.W.A (zm. 1995) \u000a*  28 wrze\u015bnia \u000a*  Andrzej Ze\u0144czewski, polski muzyk, gitarzysta i wokalista (Daab, T.Love) \u000a*  Adam Nowak, polski muzyk, lider zespo\u0142u Raz, Dwa, Trzy pa\u017adziernik \u000a*  1 pa\u017adziernika \u2013 Jan Bury, polski polityk \u000a*  3 pa\u017adziernika \u2013 Jaros\u0142aw Stawiarski, polski polityk \u000a*  4 pa\u017adziernika \u000a*  Zbigniew Rynasiewicz, polski polityk \u000a*  S\u0142awomir Makaruk, polski podró\u017cnik, fotograf, nurek, ratownik TOPR \u000a*  8 pa\u017adziernika \u2013 Ewa Drozd, polska polityk \u000a*  10 pa\u017adziernika \u2013 Katarzyna Kozak, polska aktorka \u000a*  15 pa\u017adziernika \u2013 Marzena Wróbel, polska polityk \u000a*  25 pa\u017adziernika \u2013 John Levén, szwedzki basista, zwi\u0105zany od 1981 roku z grup\u0105 Force, potem przemianowan\u0105 na Europe \u000a*  27 pa\u017adziernika \u000a*  Farin Urlaub, niemiecki muzyk, cz\u0142onek zespo\u0142u Die Ärzte \u000a*  Aleksander Szczyg\u0142o, polski prawnik, polityk, minister obrony narodowej, szef Kancelarii Prezydenta RP (zm. 2010) \u000a*  28 pa\u017adziernika \u000a*  Iwona Katarzyna Pawlak, polska aktorka \u000a*  Eros Ramazzotti, w\u0142oski piosenkarz listopad \u000a*  4 listopada \u2013 Przemys\u0142aw Babiarz, polski dziennikarz sportowy \u000a*  5 listopada \u2013 Muniek Staszczyk, polski muzyk, lider zespo\u0142u T.Love \u000a*  16 listopada \u2013 Piotr Walkowski, polski polityk \u000a*  18 listopada \u2013 Peter Schmeichel, du\u0144ski pi\u0142karz, bramkarz \u000a*  19 listopada \u2013 Marek Polak, polski polityk \u000a*  24 listopada \u2013 Marek Wojtera, polski polityk \u000a*  25 listopada \u2013 Dave Rennie, nowozelandzki rugbysta i trener grudzie\u0144 \u000a*  5 grudnia \u2013 S\u0142awomir Matusz, polski poeta \u000a*  6 grudnia \u2013 Carolyn Darbyshire, kanadyjska curlerka \u000a*  10 grudnia \u2013 Bruce Grant, nowozelandzki narciarz alpejski i alpinista, olimpijczyk (zm. 1995) \u000a*  11 grudnia \u2013 Dariusz Stola, polski historyk \u000a*  14 grudnia \u2013 Joanna Kluzik-Rostkowska, polska dziennikarka i polityk \u000a*  15 grudnia \u2013 Miros\u0142aw Baka, polski aktor \u000a*  18 grudnia \u2013 Brad Pitt, ameryka\u0144ski aktor \u000a*  26 grudnia \u2013 Lars Ulrich, du\u0144ski perkusista, jeden z za\u0142o\u017cycieli trashmetalowego zespo\u0142u Metallica \u000a*  28 grudnia \u2013 Wojciech Kozak, prezydent Warszawy 2002, prezes koszykarskiej Polonii Warszawa \u000a*  31 grudnia \u2013 Scott \u201eNOT\u201d Ian gitarzysta, za\u0142o\u017cyciel i lider grupy Anthrax
p117
ssa(dp118
g7
(dp119
Vtype
p120
Vuri
p121
sVvalue
p122
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p123
ssg8
(dp124
Vxml:lang
p125
Vpt
p126
sVtype
p127
Vliteral
p128
sVvalue
p129
V1963 (MCMLXIII, na numeração romana) foi um ano comum do século XX do actual Calendário Gregoriano, da Era de Cristo, a sua letra dominical foi F (52 semanas), teve início a uma terça-feira e terminou também a uma terça-feira.
p130
ssa(dp131
g7
(dp132
Vtype
p133
Vuri
p134
sVvalue
p135
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p136
ssg8
(dp137
Vxml:lang
p138
Vru
p139
sVtype
p140
Vliteral
p141
sVvalue
p142
V1963 (\u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0430 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c\u0441\u043e\u0442 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439) \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e \u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e \u2014 \u043d\u0435\u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a. \u042d\u0442\u043e 1963 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0439 \u044d\u0440\u044b, 963 \u0433\u043e\u0434 2 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0435\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, 63 \u0433\u043e\u0434 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, 3 \u0433\u043e\u0434 7-\u0433\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f XX \u0432\u0435\u043a\u0430, 4 \u0433\u043e\u0434 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432.
p143
ssa(dp144
g7
(dp145
Vtype
p146
Vuri
p147
sVvalue
p148
Vhttp://dbpedia.org/ontology/abstract
p149
ssg8
(dp150
Vxml:lang
p151
Vzh
p152
sVtype
p153
Vliteral
p154
sVvalue
p155
V\uff08\u7b2c36\u5c4a\uff0c1964\u5e74\u9881\u53d1\uff09 \u000a*  \u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u5956\u2014\u2014\u300a\u6c64\u59c6·\u743c\u65af\u300b\uff08Tom Jones\uff09 \u000a*  \u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u2014\u2014\u6258\u5c3c·\u7406\u67e5\u68ee\uff08Tony Richardson\uff09\u300a\u6c64\u59c6·\u743c\u65af\u300b \u000a*  \u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u5956\u2014\u2014\u897f\u5fb7\u5c3c·\u6ce2\u8482\u57c3\uff08Sidney Poitier\uff09\u300a\u7530\u91ce\u767e\u5408\u82b1\u300b \u000a*  \u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u5956\u2014\u2014\u5e15\u7279\u91cc\u590f·\u59ae\u5c14\uff08Patricia Neal\uff09\u300a\u8d6b\u5fb7\u300b \u000a*  \u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u914d\u89d2\u5956\u2014\u2014\u8302\u6587·\u9053\u683c\u62c9\u65af\uff08Melvyn Douglas\uff09\u300a\u8d6b\u5fb7\u300b \u000a*  \u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u5956\u2014\u2014\u739b\u683c\u4e3d\u7279·\u62c9\u745f\u798f\u5fb7\uff08Margaret Rutherford\uff09\u300a\u5927\u4eba\u7269\u300b \uff08\u5176\u4ed6\u5956\u9879\u53c2\u89c1\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\u83b7\u5956\u540d\u5355\uff09
p156
ssasVordered
p157
I01
ss.